[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (9)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (8)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬、理文、愉園、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 足總盃冠軍：東方龍獅 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 高級組銀牌冠軍：東方龍獅
2019/20 菁英盃冠軍：傑志

留名

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯
2019/20港超聯冠軍：傑志

From: 傑志ig

2019/20年度球季香港足球明星選舉及頒獎禮因疫情而取消。
2019/20港超聯得獎名單：
球員之星：艾華頓（東方龍獅）
最受歡迎球星：艾華頓（東方龍獅）
港超神射手：伊高沙托尼（富力R&F）、迪布利（富力R&F）
最佳金球：黎培基（愉園）
最佳撲救：鍾偉豪（愉園）
菁英盃決賽最有價值球員：陳晉一（傑志）
足總盃決賽最有價值球員：艾華頓（東方龍獅）
高級組銀牌決賽最有價值球員：艾華頓（東方龍獅）

2020/21港超聯於10月24日開鑼，今季暫時有8支球隊參賽。其中4隊因外援工作證問題，開季只出戰菁英盃，直至11月14日，8隊才會全部參戰聯賽。

為符合AFC規定各地聯賽，一季至少要有27場的要求，港超聯會議商議後通過今季聯賽賽制有所微調。8支港超球隊在進行完雙循環比賽後，會以頭4隊和尾4隊分出「爭標組」和「護級組」，各組再以中立場打單循環，以定出聯賽冠軍和1支降班隊伍。足總盃分兩組踢單循環，小組首兩名出線再踢單淘汰制。其餘盃賽賽制不變。

足總今季取消「國援」名額，外援限制由上季的註7（5外援+1亞援+1國援）出4（任何援將）變為今季的註6（任何援將）出5（4任何援將+1超援），變相放寬有關規定，本地球員上陣時間勢再遞減。據悉，足總對「超級外援」的定義如下：以截止2020年6月為止的國際足協世界排名計算，如該球員曾參與由首50名內的國家所舉行之頂級聯賽最少一季，或曾代表首50名內的國家代表隊上陣1場國際賽事，即屬「超級外援」。

因應疫情及球員身體狀況，球賽的後備席由7個增至12個，批准更換球員數目就由3個增至5個，一年後再檢視換人守則。在限聚令仍未解禁下，由於政府未放寬限聚令等措施，故所有比賽都要閉門作賽。新球季所有比賽由東網負責直播，賽程及直播詳情有待公佈。

菁英盃分組賽 (東網直播)
2020-10-31 理文 vs 傑志 15:00 斧山道運動場 A組 閉門作賽
2020-10-31 標準流浪 vs 天水圍飛馬 17:30 小西灣運動場 A組 閉門作賽
2020-11-01 冠忠南區 vs 東方龍獅 15:00 大埔運動場 B組 閉門作賽
2020-11-01 愉園 vs 晉峰 17:30 旺角大球場 B組 閉門作賽

From: HKFA

2022卡塔爾世盃外C組
FIFA再度延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽，新賽期改於明年，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)
AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵、洛迪古斯、高美斯

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）、鄭璟昊（晉峰*）、劉浩霖（冠忠藍區）、播磨浩謙

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）、劉穎笙（冠忠藍區）、某西班牙籍中堅
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝、賓希路、陳衍光

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度（克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）、劉浩霖（東方龍獅）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙（理文）、史必、叢振洪（香港飛馬）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、一位尼日利亞籍進攻球員、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）、 楊迪麟（車路士足球學校（香港））、余在言（車路士足球學校（香港））、羅拔奧圖（雷莫之星）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

天水圍飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、 黎格爾（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、叢振洪（冠忠藍區）、孫銘謙（和富大埔）、陸平中（和富大埔）、吳文希（和富大埔）、六名外援球員（四人屬超級外援身份）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪（東區）、張志勇、陳肇麒（東區）、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）、大衛拉菲爾、艾華、米高加斯洛、雷傑名、蕭俊銘、嚴啟華（深水埗）、曾健晃

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、林學曦（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、法蘭度（東區）、黃駿軒（理文）、杜格拉斯（Aimoré）、奧古斯圖（FC Pedras Rubras）、盧均宜（畜力R&F）、奧利斯
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯、安達、迪達、巴辛、斯薩、歐陽耀冲、王子謙、文偉峰、黃展鴻（無註冊做球員）、陳瑋樂、潘柏安、鄧樂文、陳栢浩

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）、鄭璟昊（東方龍獅*）
Out：蕭栢霖、麥希裕、戴思聰、章偉鎽、陳樂謙、周洛正

香港外流球員討論區 (37)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【PES2021 Patch】PESunites OF v2 及 港超聯 (v0.9 Beta，2019–20賽季)

FM20.4Final Patch

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

非洲入藉當打兵養生攻略：

1. 係非洲搵年輕U21小將
垃垃更加可以四千+食住
2.踢得ok 簽長約
3.港女接力食黑腸
4.有老婆仔女逼住留港
5. 留左7年，30歲前成為香港人

後續：
6. 上支甲/超搵真銀，提升香港隊實力

愉園唔好又學垃垃帶啲球員例如肥軒食五星茶餐廳啲餃子 上海粗炒呢啲冇營養又肥膩食物。。。

上個post話帶獵豹食雞扒飯。。。

可能雞排飯 走皮走汁呢

垃立：咩都假，首先個球員本身要係單身先

我諗帶佢觀光下姐

希望啦。。。個雞扒飯肥到仆街

lm睇獵豹變肥貓

當welcome lunch啦
之後keep返fit

// 當一切搞掂之後，我哋其中一位職員就由深水埗一間極秘私房餐廳，帶住咗呢盒正宗非洲Jollof rice返嚟公司，見到佢嘅笑容，相信大家都已經感受到佢嘅喜悅。 //

兩餐嚟，幅相嗰個係Jollof rice

原來基頓尋晚出功夫足球

尋日第二球入波好假

羅拔奧圖曾代表尼日利亞拉各斯大學參加大學聯賽，去年底首次成為職業球員加盟國家聯賽球隊雷莫之星。在大學修畢法律學位的他表示：「成為職業足球員是我兒時夢想，完成學業同樣重要，大學畢業即代表我可以全情追夢。」
From: 文匯報

特別的菁英盃
綠茵丸士 陳婉婷
2020-10-29

港超把握時間，在完結上季後迅速開展新球季，並由菁英盃率先垂範。上周已開始的菁英盃有不少亮點，例如新升班的晉峰力戰冠忠南區，僅在完場前負2比3，一班年輕球員表現不俗，期望將來有更好表現。愉園在早前復賽期已有好表現回應球迷，惜每次雖敗猶榮，今次終於天道酬勤，以2比1擊敗強隊東方龍獅，為年輕人注入強心針。菁英盃是近年的新盃賽，取代以前的聯賽盃，出發點是鼓勵球會多起用年輕球員，所以賽事要求有3位U22球員在陣，以幫助青訓發展，增加年輕球員的出場機會，紓緩斷層的問題。

然而，亦因如此，菁英盃有點被忽視的感覺，有些球隊會視為熱身賽，有些球隊簽人只為符合賽事要求，並未很認真看待，失去賽事應有的出發點，亦令部分球員有「不打緊」的心態，對自己要求不夠高，影響自己表現之餘，亦未對後輩及球迷有正確的交代。每場比賽都是一個爭取表現的機會，不論別人如何看待賽事，球員理應抱住爭勝心和務實認真的態度面對，才是對自己和球會負責任的行為。
From: am730

足球員的營養科學
雷雄德
2020-10-29

今年歐洲足協發表由專家小組撰寫足球科學的營養相關新指引，針對職業足球員的體能需要，提出九項建議的範疇：包括比賽當日和訓練日的營養攝取、身體脂肪比例、受壓力環境和舟車勞頓的旅程、文化差異的飲食、營養補充劑、身體恢復、球證和年輕球員的營養需求等。

專家小組花了兩年時間進行資料搜集及分析，指出現代職業足球的競爭愈趨體力化，不但在比賽日，而且平日訓練對體能要求十分高，球員必須以最佳的營養狀態應對頻密的賽事，這樣才能夠有效達致理想的體能和心理狀況。足球員理想的營養攝取因素，包括食物種類、分量、進食時間、水分和營養補充，確保球員有充沛的體力，以及得到最佳的恢復。

每天至少食八碗飯
以最受關注的比賽日營養攝取為例，教練團隊需要先了解球員能量的需求，九十分鐘賽事中，心率平均處於最大心率的八十五百分點，最大攝氧量的七成，球員消耗能量介乎一千三百至一千六百千卡，當中六至七成的能量來自碳水化合物，高強度跑動及身體技術動作分別佔三成及五成。比賽日整天的總能量消耗約三千五百千卡。所以，確保球員攝取足夠的營養，尤其是碳水化合物，建議指引為每公斤體重攝取六至八克碳水化合物。舉例一位七十公斤體重的球員，每天便需要進食八至十一碗白飯，才能夠攝取足夠的碳水化合物。

賽前餐需要在比賽前三至四小時內進食，以保障肝醣的儲備。補充水分方面，賽前二至四小時內，每公斤體重飲用五至七毫升水分。比賽後恢復期應於四小時內補充適量碳水化合物，直至兩三天，還原體內醣分的儲備。蛋白質補充方面，每天以每公斤體重補充一點六至二點二蛋白質可以得到較佳的恢復效果。脂肪攝取量約為總能量攝取的二十至三十五百分點。

上述提及的只是部分指引內容，全文刊登於英國運動醫學期刊，可以在歐洲足協網頁上免費下載。()
From: 星島日報

有pizza食好過失業wor

肥軒望住啲pizza

如果要整個港超月巴十一人
可以點排陣？
暫時諗到德古 fatgor同肥軒

利馬

肥康有冇踢過港超

教練：肥康

肥康 盧卡斯 戴倫度
XXX 利馬 XXX
Xxx XXX. XXX fat gor

德古

有
第一季黃大仙

基藍馬

肥邱呢？

「宿命之對決！新東協寶東南海經典對決全面剖析：石地球王領新東克服雨戰贏形勢，協寶豪賭成功體力佔優劣勢下逼和，新東剋星完美倒模一年前之天雨絕殺領球隊連續兩年殺入決賽！」

協寶 0:0 新東聯(協寶加時贏)
最佳球員：葉得浚(新東聯)，彭超然(協寶)

前屆冠軍「新東聯」對上屆亞軍「協寶」的東南海四強世紀對決，不知是否天意弄人，如去年雙方硬踫的八強戰同樣「天雨弄人」，令球賽戰局有完全不一樣的面貌...

先講陣容，「新東聯」方面人腳不變，值得一提是他們決定 沿用「曾志夫」擔任箭頭而非「張緯量」。「協寶」方面最需要留意的是，他們如上仗一樣大膽地將球隊王牌「彭超然」先放在後備席，並動用新球員「黃志豪」伙拍「黃榮傑」合作中場；後防中堅依然是「曾家樂」外，左右兩閘均作出變動：球隊元老「葉國熙」和新球員「嚴啟華」鎮守邊路；最後中鋒依舊是「陳廣豪」。

「逼搶下濕地用球能力之爭：新東上半克服濕地控傳如流，配合出色逼搶控制戰局」
筆者早前文章預告過，雙方今年的對碰將不會如去年保守，雙方逼搶的比率會明顯提高。結果「新東聯」上半場實行極多次數的逼搶，包括對方開龍門球或在後場猜波的時候，他們在「葉得浚」，「文卓豪」，「王劍邦」和「黃良杰」幾位大賽經驗豐富的球員互相提場下臨場溝通良好(甚至是他們今屆比賽最好的一場)，令球隊極少有對位的誤會，加上球員整體均有相當的截擊力，因此他們的逼搶成功令「協寶」上半場沒有幾次過半場猜順的機會。

「協寶」方面雖然執行逼搶比率較低，同時當對方開龍門球也不會多作逼搶。然而他們於半場佈防時，當對方未能猜過半場同時己方人員足夠時，也會作出速率相當高的逼搶。因此雙方今仗的要點是「面對對方逼搶時，如何在濕地下用波」：一向對控球權相對沒有太大執著的「協寶」多數選擇大腳踢上前，而「新東」在「石地球王」「葉得浚」極之冷靜和準確的用球判斷下，依然能於後場作出出色的分波和護球，上半成功突破對方逼搶並且順利組織，迫使對方退回後半場佈防。加上整體球員今仗在狹窄空間(對方退回半場後)於濕地的控傳表現也相當理想，甚至打出幾記走動立體的組織，這是去年雙方對踫時「新東」未能做到的。因此「新東」在用球加上逼搶出色下，他們上半場控制大局。

「新東刻服上屆敗北之高波因素」
值得一提的是，去年雙方對踫時「新東」控球權也同樣取得優勢下，筆者亦不會說「他們控制大局」，理由是他們「成功逼對方開長波，制空力卻遠比對方差而適得其反」。今次他們在高波的處理上有明顯進步，他們在逼對方龍門球開長時有刻意指示制空力較強的「王劍邦」和「文卓豪」入中路，結果沒有如去年般被對方透過高波得到控球權。當然，談到這點「細浚」的回歸也極之重要。

「石地經典鬥法：石地球王vs港隊鋒將」
不只上半場，即使全場來說，「新東」執行逼搶的比率也依然高，而此踢法的隱憂是己方後防空間太多，對方坐擁侵略性極高的「廣豪」更特別危險。然而「細浚」和此子的「石地經典鬥法」的極佳表現，令此子沒有佔有甜頭。兩者全場直接對碰下，「細浚」有7次成功截擊傳給「廣豪」的傳球以及直接從其腳下搶回控球權！而「廣豪」也非善類，在背向對方踢球和濕地的逆境下，依然有4次護球成功，包括2次博得「細浚」犯規，另外有1次於邊線位置取得先機並撥出半個身位的空間令對方無法埋身(這半個身位也是全場雙方鬥法中距離最遠的一次......)，最後回後予隊友遠射。但總括而言，「細浚」的存在令對方難以直接打給「廣豪」停波作為化解逼搶的手段，「廣豪」也未能於這場球賽創造射門。「細浚」精彩的防守表現令「新東」高比率的逼搶無後顧之憂。

對比之下，「新東」正前鋒「夫仔」和「協寶」中堅「大文」的對壘也有相當大的啟示。早前的比賽前瞻提及過，「夫仔」在現身和駁腳二傳的表現出色，事實上此子今屆發揮穩定可觀。今仗他在面對對方高大中堅「大文」下，機動性有明顯優勢，經常利用其現身觸覺佔取先機而護球成功。另外「大文」在靈活性有限之下，數次被「咪杰」first touch轉身成功。下半場球隊 壓得比上半場前的情況下，「大文」更多次要依賴犯規才杜絕對方的轉身突破，成功後防的隱憂。可見雙方中堅水準的分野也是「新東」今仗贏形勢的要點之一。

「兵源充足之協寶豪賭成功劣勢逼和」
一年前雙方的對碰也是天雨弄人，「新東」今次不論在用波和制空的層面上也刻服了臨場溝通良好(甚至是他們今屆比賽最好的一場)，令球隊極少有對位的誤會，加上球員整體均有相當的截擊力，但不論誰也知道，濕地對偏防守的一方有利，對於原本佈防和臨場溝通也不比對方差的「協寶」來說可說是「如虎添翼」，是上半場輸形勢下依然力保不失的要素之一。然而公道說，濕地也影響了「協寶」發揮去年賴以成功的反擊的執行，畢竟他們上半場劣勢下仍然打出兩記不俗的反擊。

反而比起天雨更值得關注的，是「協寶」充俗的人腳。他們豪賭地先受起王牌「超然」和上屆亞軍功臣「陳家俊」，結果上半依然力保不失下，中場休息隨即換入兩人，令他們下半場在體能上比對方有明顯優勢。最顯著的證明是，下半場「新東」在前場逼搶的積極性大幅下降，走動的立體性也相對上半場欠奉，這是「新東」上半大踢高速率足球的代價，也是「協寶」人腳充足的勝利。結果「新東」因逼搶比率減少而致控球權減少，令他們打破缺口的機會更少，控傳的穩定性也明顯隨體力下降而滑落。彼竭我盈下，加上回後拎波時機理想的「超然」相對冷靜的節奏控制，「協寶」在控球權得到提升下，得到更多喘息機會，而且有猜順做波的機會，形勢不再如上半場般一面倒向「新東」。下半場雙方速率大減，雙方於半場遮線佈防的比率比上半場高，隨著時間過去而越保守。此時鑑於雙方都是佈防高手，球賽合理地沒有入球，進入戲劇性的加時賽，暫時完結了這場法定時間雙方沒有射門中目標(沒有記錯的話)的經典...

「新東王牌一子錯滿盤皆落索，協寶王牌把握機會金球奠勝」
加時四對四，中圈公正球「咪杰」搶贏「超然」半步僅勝，可惜「新東」未能創造射門便失去控球權，而爭議性的劇情 隨即發生！「新東」失控球，留在前場作出逼搶，這是並非常見的大膽策略。逼搶期間「咪杰」被判犯規並向球證投訴沒有立即回防，「協寶」隨即把握此時機快開罰球向前予「超然」，同時左路隊友亦後上助攻，此刻「新東」防線只餘下「王劍邦」一個，比對方進攻球員踢少一個而被迫後退。「咪杰」見狀始回防，「超然」乘機此子從後回防遮擋其前方的一刻巧妙交腳盤出，並在對方包抄前射入雙方全場唯一中目標射門，無獨有偶地繼去年一樣再次絕殺「新東聯」，並領球隊連續兩屆殺入決賽！

「咪杰」沒有即時delay和回防，而「超然」則有如去年完場前一刻把握對方的失位一樣，今次完美地把握對方這個「慢一秒」的犯錯連續兩年成功淘汰「新東聯」，成為「新東剋星」，而「協寶」和「新東聯」也可說是正式成為東南海宿敵！

後記：
- 「新東」表現出色下以一線之差落敗出局。今屆總結四場賽事他們於法定時間錄得零失球佳績；2018年東南海奪得冠軍的一屆直至現在，他們於所有公開賽未曾於法定時間敗陣過。整體來說他們今屆於各方面的表現均出色且成熟，甚至比奪冠的那年更好，今場四強戰要做的也做足，馬後炮要說的是，與正選具相同級數的後備兵源更多的話，結果可能不一樣。

- 今屆賽事有一個神奇的現象，帶領球隊晉級的功臣一個失誤即導致球隊落敗：先是「和團」的「劉顯諾」連續兩記犯規領紅令球隊錯失追平機會；「鐵聯」的「余建樑」用球失誤被打反擊令球隊失掉致敗的入球；輪到今次的「黃良杰」更加是今屆東南海云云球員之中表現最出色的其中一個。今屆東南海水平異常地高，說不定「細節位」就是決定最終冠軍誰屬的決定性因素。

- 去年從新界西過江來到麥花臣挑戰東南海的新西第一石地球隊「協寶」，連續兩年殺入決賽，足證球隊征戰東南海的成功！球隊的軍容和防守部署都是頂級。決賽對手未明，會是去年決賽或者四強翻版。如對手是「標準」，如前文提及，要面對質素超班的前鋒「袓連奴」的中堅「曾家樂」是奪冠的最大隱憂。他們於晉級過程中動用了超過十名場區球員，如何好好利用也是關鍵。
From: 本地足球

CLS 全場 東南海4強 新東聯(藍) VS 協寶(紅)

教練：球棍堅

肥軒 盧卡斯 戴倫度
肥彭 利馬 肥積
XXX XXX 正義馬 fat gor

肥康

晉峰今晚在旺角場出戰菁英盃分組賽第二場,挑戰勁旅東方龍獅,結果0比5不敵對手, 在菁英盃分組賽兩連敗。

今場出任正選兼隊長的廖億誠賽後表示：在上半場未失波時,其實球隊發揮及表現不俗,更曾一度與對手拉成均勢.不過到下半場隨著球員體能下降,令集中力下降,加上後防失誤,最終大敗一場。

億誠稱：今場在陣容上包括自己在內,有好幾位球員都是初次出任正選, 一場大敗正好能令球員獲得一個寶貴經驗,如何在大幅度落後時面對逆境,作戰到完場。而自評今場發揮一般,始終第一次在港超聯舞台亮相,表現有點心急,未能發揮正常水準.球隊大部分球員都是第一次在頂級聯賽上陣,隊中並沒有必然正選球員,教練亦刻意在這兩場賽事中派遣不同球員上陣,以找出最理想陣容,所以會和其他隊友一同努力,希望透過菁英盃的磨練,之後在聯賽有更好發揮。
From: 晉峰fb

To 晉峰admin: 都係標點符號問題啦，下次出文執執佢啦

From: 晉峰fb

新世代最強進攻中場 bb狗死左去邊

寫到好似武俠小說咁
想睇佢用呢種文筆寫港超

呢啲先有人想繼續睇

佢寫得in-depth過港超嗰堆稿好多
講內容嘅話 呢啲先算係專業體育記者嘅水準

分析夠廣, 由場上佈陣 戰況 後備席 到球隊往績同展望都有討論

喺highlights方面有仔細咁旁述到攻勢 邊個球員 點樣配合去build up

唯一差少少嘅係用得太多花名

讀者A：愉園呢個小編寫得幾OK
讀者B：有可能是當年夢想的......
我撐本地波：「小編」係第一身嘅謙稱嚟喎。。。。
愉園足球隊 Happy Valley FC：我哋無以前夢想嘅人

Sina

讀者C：佢個樣好歡樂同知足,我估佢以代表港隊為目標。
愉園足球隊 Happy Valley FC：呢隻仔好單純好努力

潘文迪：愉園呢個團隊掂呀👍👍辛苦大家🙏🙏
都係嗰句
理唔到人😝😝
做好自己💪💪

【🎤賽後訪問・艾華頓】

是役艾華頓於補時階段攻入個人第三個入球，完成加盟後首次「帽子戲法」，同時在戰友基頓退下火線後首次接過隊長臂章。這名巴西翼鋒賽後表示，這晚對他意義非凡：「大家都緊記上場教訓，嚴格遵循教練團嘅部署，最終同心協力攻入五球致勝。第一次接替成為球隊隊長，對我嚟講意義重大，加上來投後首次連中三元，帶領球隊打開今季勝利之門固然開心，所以我會帶埋個波返屋企，好好記住呢一晚。但係開心過後，我哋要繼續保持專注，迎接嚟緊星期日嘅比賽。」
From: 東方龍獅fb

「小編」係第一身嘅謙稱嚟喎
大頭好波

夢想表弟去左邊

場都未落就J人拎passport

似去羅馬

依間係咩名 想去試下

誠邀足球愛好者加盟成為球探：
1）了解香港青年聯賽，發掘有潛力的年青球員18歲後加盟外國球會
2）對J League / K League熟悉，發掘日韓球員到歐洲踢球
3）尋找適合外援加盟中超中甲球隊

福利：
1）可資助看球的球票費用
2）球員通過我們公司簽約球隊，可給予5位數的球探費用

係咪尖 youtube 個間

石硤尾公園行落去5分鐘 好似係

戴撚度踢第一場

邊個請？

冇撚柒錯 果場仲要冇入波已經丁到出哂血

HK sports solution

福利：
1）可資助看球的球票費用

岩晒何廢老

1) 睇青年聯賽又唔洗錢
2) j league k league又係屋企睇直播
係咪姐係做義工

J league k league level想外流真係會搵個香港agent咩除非想去中甲中超

會咁易外流咩 就算肯去但點搵人收

買隻fm加個fm scout攪掂

有趣有趣

霸氣哥~WARNING!!!

From: Super fans

k league好似好鍾意比假希望人 臨門又無咗件事
辛祖 歐冲 馮家軍

【🎤賽後訪問・鄭子森】

今仗上半場於左路助攻隊友艾華頓先開紀錄的鄭子森，賽後稱自己表現仍有很多進步空間：「交出助攻幫球隊贏波當然開心，今仗自己表現尚算合格，始終有兩個機會喺門前都未能好好把握。嚟緊仲有四場分組賽，希望繼續努力，協助球隊力爭出線席位。」
From: 東方龍獅fb

港超 居然有個球員叫警告

有關2020-2021晉峰青年軍的首輪選拔已完滿結束，
感謝各位青年軍與家長的支持與參與🙏
各梯隊教練會在11月6日前，個別通知入圍之球員！
希望大家能收到電話/WhatsApp確認好消息啦🤗
From: 晉峰fb

🐆
#hvaafootball #training

From: 愉園fb

一仔可唔可以係唔取消香港護照下，去拎日本護照？
有日本護照就方便去日本踢波

are you nuts or what

唔睇名已經估到係邊個留言

唔係個個國家好似支那咁，要取消舊passport 先可以拎passport 㗎嘛

日本係18歲要你揀一個國籍呀碌柒, 係未想一哥代表唔到香港呀

我就係唔清楚先問嘛

He is 傑總

#154
傑志總領隊 • 8 日前
原來一仔喺日本出世
佢可唔可以拎日本passport？ 阿媽係日本人

#156
以利沙 • 8 日前
拎日本passport 好似要放棄特衰

#159
Alderweirelamela • 8 日前
係天生雙重 但成年後要揀一個

無留意已經有人答咗，sorry

我估過多一排我又會唔記得咗，又再問，so sad

On Fire AA 直播預告

From: On Fire Athletic Association

隻腳同獌狗仔比真係高下立見

wfc

小獌23歲個頭頂就已經咁

人地正職地盤工人
將就下啦

左面個位係咪簡嘉亨

學 nba 啲奇怪名

hk sport solutions 幫過杜國愉，羅素同台灣球員
大家冇工返可考慮

M子做乜成日quote 阿祺

好有趣喎，想聽吓牙祺仲有咩偉論

HK Sports Solutions：仲有10幾個pm未得閒覆。稍後會續一回覆

Behind the scenes
楊迪麟以行動取代空談

曾經是愉園U18青年軍隊員的楊迪麟，今季回歸成為球隊港超陣容的其中一員，開季首戰即獲得上陣機會。沉默寡言是教練團以至隊友對他的印象，但這位新秀不論在賽場內外，都令人感受到其改變，以行動取代一切空談。

菁英盃分組賽對東方龍獅一役，楊迪麟以後備身份入替袁世傑、司職右翼，雖然首次出戰港超比賽，但他的表現卻不失禮，敢於引球直搗對手防線，接應米基爾傳送亦放膽在禁區頂叩關。

「『鮑Sir』對我有信心，給我上陣機會之餘更鼓勵我放膽踢、有機會即管上腳、盤球進攻。」「迪麟」坦言並沒有因為是「處子戰」之緊張：「集中精神、做好本份最重要，只要專注自然就不會緊張。」

踢法稍為「獨食」、沉默寡言是「迪麟」過往在愉園跟操時予職球員的印象，但在去季復賽前的備戰期開始，大家都感到其踢法、態度上的改變，訓練後亦不時幫助職員收拾用具、清理垃圾，逐漸融入到團隊之中。

「踢乙組比賽當然可以多點上腳，但來到超聯就需要配合隊友，最重要是在場上尋找空間傳球。」「迪麟」一語道出了自身應付乙組及港超比賽的分別，但這也不代表其慣常、在對手包圍下尋找出路的踢法就此消失，他說：「踢法調整是需要，但不能翻天覆地去變，仍需保持自己的強項。」

「不論在乙組還是港超，我的心態都一樣，就是認真訓練、比賽時集中精神。」他說。

From: 愉園fb

【想要解釋】科蘭自爆唔知點解被人炒！
2020年10月29日17:02

烏拉圭名將科蘭兩個前被國內球會彭拿路解僱領隊職務，他出席電視台節目時表示，至今仍然未知自己未解僱的原因，稱球會從來沒有向他交代過。

科蘭於今年接掌彭拿路，惟帶隊 11 場後被炒，他表示任何人都希望知道自己被解僱的原因，了解是個人或是球場問題，不過時至今日，球會仍然未有向他交代，直言自己的成績是有目共睹，但球隊只能由管理人「說了算」，言語間似乎頗為不忿。
From: 新浪香港

「凍檸茶祐人」繼續向「曉明Sir」偷師
10月29日(四) 20:01

日裔港將中村祐人在港超打拚多年，上季停擺期間他選擇轉投理文，事隔多年再與主教練陳曉明故劍重逢。經歷一段動盪，9月復賽中村祐人在地標戰面對愉園一役就有斬獲，新旅程有個好開始。然而，中村未有自滿，並揚言要以更好的演出，帶領新東家「衝冠趕亞」——拿下聯賽冠軍，再挑戰亞洲賽！

提起今次加盟理文的契機，中村祐人直言與理文主教練陳曉明有很大關係：「2010年我同『曉明Sir』喺飛馬合作過。早前喺和富大埔同理文嘅比賽之後，佢行埋嚟同我傾偈，問我有冇興趣再合作。」

日本球員注重技術型的踢法，年少時曾在浦和紅鑽青年軍及全國高校足球大賽打滾的中村祐人亦不例外，這位33歲前場進攻好手，坦言陳曉明的踢法非常適合自己：「我鍾意佢嘅踢法同戰術理念，敢於用波同極具侵略性嘅打法，同我嘅諗法其實好似。我喺佢身上已經學到好多，嚟緊想繼續跟佢學嘢。」季前「曉明Sir」坦承理文今季需要在成績上有交代，球隊對獎盃的渴望如此強烈，作為近期理文的重點羅致之一，中村祐人表示贊同曉明Sir的願景，直言今季會是球隊奪標的好機會。

中村祐人過去曾多次出戰亞協盃，亞洲賽經驗豐富，因此帶領新東家「趕亞」，很自然成為這位入籍兵的目標：「我想踢亞協盃，更加想踢亞冠，因此今季希望可以幫到理文攞聯賽冠軍，咁樣我可以去日本、南韓、澳洲或中國，同各地勁旅一較高下。」

上季港超聯在疫情陰霾下，經過百般波折終於落下帷幕，中村祐人上季效力的和富大埔就因財困退賽。眼見不少前隊友職業生涯中斷，中村表示十分憂心：「對香港足球嚟講，呢嗰係好差嘅情況，因為當中唔少人都係好好嘅球員，好希望佢哋可以盡快踢番職業足球。」

在本地球壇打滾多年，中村祐人對香港足球的現況，感覺並不陌生：「球場上，我睇到本地球員嘅技術日日進步，不過場外嘅情況咁多年好似冇變過，新一季未開始前，都冇人知道邊隊留低邊隊退出，呢啲情況唔應該發生。」他承認自己對前景感到擔憂，作為球員，中村祐人認為可以做的，就是每一場盡力做到最好，取得更好成績。

【在港打出名堂屢遭球迷『捕獲』】

本地疫情逐漸緩和，但旅遊仍有一定限制，對中村祐人而言，這意味他要與遠在日本的家人繼續天各一方：「我已經有近年半冇返過去日本，好掛住嗰邊嘅家人同朋友，尤其細佬嘅一對孖生BB出世後，都未有機會見面。現時都好難計劃返去日本，希望所有嘢可以回復正常。」

2010年中村祐人仍效力天水圍飛馬時，曾被日籍隊友、前國腳岡野雅行在Blog內稱為「凍檸茶祐人」，笑他每日必到茶餐廳飲凍檸茶。現在年過30，中村留在香港閒時最愛的不再是茶餐廳，而是到咖啡館「歎番杯」，他又言自己平時出街，不時會被路人認出，或被球迷「野生捕獲」。訪問當日，亦有隨機駕車路過的的士司機叫出中村祐人的名字，可見這位人氣球星的受歡迎程度，他承認這一切都令變得他更有動力，亦令他對香港足球多了一份使命感。

【中村祐人檔案】

全名：Nakamura Yuto
出生日期：1987年1月23日（33歲）
位置：前鋒、進攻中場、防守中場
球衣號碼：44
現效力球隊：理文
曾效力球隊：天水圍飛馬、樸迪莫倫斯（葡甲）、公民、南華、黃大仙、和富大埔、傑志

唔知有無得留言

有呀，都係fb live姐

上季港超聯在疫情陰霾下，經過百般波折終於落下帷幕，中村祐人上季效力的和富大埔就因財困退賽。眼見不少前隊友職業生涯中斷，中村表示十分憂心：「對香港足球嚟講，呢嗰係好差嘅情況，因為當中唔少人都係好好嘅球員，好希望佢哋可以盡快踢番職業足球。」

好似係，佢之前都踢過東方青訓

佢個姓黎架下話

綜合咁多篇球員訪問加留言
球商高用腦踢波嘅都會鍾意hiuming ball

中文名汪宁智 點解又用殘體字

呢個有幾多人apply咗

福利：免費睇港超 又可以帶friend入場 炒飛又得

菁英盃咁閪都已經搞咗六年

Tvb

飛馬班外援是咪集體消失左

未搵到超援證明

要搵管牧師

安永佳自首先定飛馬外援黎先

每日關心天水圍飛馬超級外援狀況

29/10(四) 陰

龍翔道堵路返唔到office，不了。

係坐爆嘅旺角場呀

係梁天琦呀

國際線很重要，相信大家都好明白。有鑑於喺網路上吸引到啲啲咁多國際球迷，於是希望喺閉門嘅日子將件事推遠啲，將香港波推向世界。不是香港首家的球會Twitter上線啦！

Twitter嘅優勢會係就算我哋不停update大家都會睇得到，所以做法會同臉書略有不同。至於係一個點嘅運作模式，希望大家都俾啲意見我哋，睇下點樣一齊玩啦！

#hvaafootball

有名你叫藍區 可能係來自偉大祖國嘅

CLS 'FAI' For 本地波 Ep07 - 2020/21港超聯前瞻 八支球隊實力檢閱 上) 晉峰 愉園 流浪 天水圍飛馬 (嘉賓陳Sir 陳浩然教練)

《木蘭聯賽盃四強賽前訪問：台中藍鯨門將吳卓蔚》

香港女足代表隊門將吳卓蔚加盟台灣木蘭聯賽球隊台中藍鯨已經有一段日子，籍着今個星期六(10月31日)下午一點於木蘭聯賽盃四強對台北熊讚之前，小編關心一下阿mi嘅近況，兼訪問下備戰嘅情況。

小編問：來到台灣後因為隔離而無正式訓練，現在再操番感覺狀態如何？
吳卓蔚：已經操練加加埋埋一個月，狀態已經回復返七七八八！已經準備好落場比賽！
小編問：正式見到隊友而且一齊操練感覺如何？相處又如何？
吳卓蔚：佢哋全部都好nice，同我想像中差不多，每個人喺訓練入面都好認真。而且可以同以前淨係踢國際賽事先見到嘅台灣女足球員一齊練習，甚至做咗隊友，感覺都幾奇妙。
小編問：星期六對台北熊讚有無信心？
吳卓蔚：當然有！木蘭杯賽係一場過嘅賽事，要過到熊讚一關先可以繼續挑戰冠軍賽，依家隊友教練都好齊心，我地既目標就係攞冠軍！
小編問：不如講下比賽以外嘅嘢，身處台中這個城市俾你感覺係點？生活上適應嗎？
吳卓蔚：感覺台中好和諧，所有人都好純樸，生活已經適應左。隊友會帶我去食下不同既當地美食，又會帶我去特別景點觀光。
小編問：想再問下台中有什麼美食和地方令你有深刻印象？
吳卓蔚：好多嘢食都好好味，可能台灣嘅食物啱我口味。至於地方就覺得望高寮夜景公園嘅夜景好靚，係放鬆心情嘅好地方，可以呼吸下自由嘅空氣。

最後小編非常多謝阿mi百忙之中抽時間接受訪問，祝佢星期六比賽順利，加油！以平常心嚟應付，自然會踢出水準。同時我呼籲各位香港女足球迷到時喺youtube直播隔空支持阿mi，見證首位香港女足球員踏上木蘭聯賽賽場的歷史一刻。
From: 女子足球天地

講左咁耐，其實知係邊位前大埔球員遇到意外未？
雖然幫唔到幾多，但想睇下有無需要幫手

Fai Fai：我老友譚拔士同我講，霍斌仁去流浪係流嘅，大家唔好信嗰啲傳聞。Philip話人好夠㗎啦，唔洗要其他人

睇完第一場已經原機折返巴西，謝謝!🙏

陳浩然：好多人問我知唔知飛馬嘅巴西外援係邊個，我又真係幫返啲朋友問吓，不過真係唔係大家喺網上討論嗰幾個囉我相信。
Fai Fai：高啲定低啲呀？
陳浩然：低啲呀，名氣大家唔好期望咁大先。

正常啦
以羅神性格
係出名嘅晨早鋪天蓋地宣傳啦

有好事球迷日日狙擊，唔柒黎了，謝謝！🙏

條撚樣又話識高層嘅？

前和富大埔隊長陳旭智，喺上個星期五(23日)正式榮升「人夫」，喺度再一次恭喜一對新人，百年好合，永結同心。🥰🥰🥰🥰🥰
From: 我撐本地波

流浪唔夠中堅喎

多謝支持香港足球嘅球迷！加油香港足球！
From: 中村祐人fb

如果呢幾場擺大球場都應該會爆

Fai Fai 之前都講過佢老友譚拔士話洛9唔會離開傑志啦

以Fai Fai同流浪嘅關係
報流浪嘅消息應該比較可信

嚴謹的尺度
陳婉婷
2020-10-30

每次以教練導師身份參與教練班，都會有熟悉又陌生的感覺。熟悉的是，經常感覺看到從前的自己，犯下不少錯，作過不少愚蠢的事，寫過不少劣質教案。跟班中的部份同學一樣，都是在失敗中學習，在跌跌碰碰中成長，慶幸的是我們懷着赤子之心，虛心學習，勇於面對過錯。

當然，通常亦有部份同學抱着不良心態，出席得過且過、不接受別人意見。所謂孺子可教，筆者深信只要堅守信念，懷有正確和好學的態度，不怕苦澀和失敗，每位教練總會走到自己理想的位置，做到自己希望做到的事，時間或有長有短，但至少無悔於自己的初心。

陌生的是環境的轉變。時間過得很快，轉眼教了10年，比起同行的朋友，這個年資不算多也不算少。眼見足球改變了，時代不同了。現今對教練的要求也高了不少，以前用手計心跳，現在要知道如何用心率監測器；以前用手寫教案，現在所有事情都要電腦記錄；以前很少要學習分析數據和剪片，現在缺一不可。

作為教練導師，我們也需要因應時代而把合格的尺度收緊，把要求變得更高更嚴謹。因為只要考試合格，取得牌照，就代表我們認受你為同行，一同肩負培訓下一代的重任，所以這個教練牌背起上來一點都不輕，意義重大，若濫給合格，恐怕只會被外界認為本地足球教練是私相授受、欠缺質素、與時代脫軌。試問家長又如何把子女交託？試問大眾又怎會對香港足球（圖）存有希望？
From: 蘋果

唔會啦
不丹咋

最多都係萬鬆啲
舊年撞正社運嗰幾場國際賽都係坐唔爆

Ff 坐爆四萬人
香港邊有咁多人睇香港波呀

南華vs 科威特SC

體育處所資助計劃接受申請 合資格處所每所可獲3萬元
2020-10-30 10:34:44

政府在第三輪「防疫抗疫基金」下，推出「體育處所資助計劃」，為每所合資格體育處所，提供一筆過3萬元資助，今日起接受申請，11月30日截止。 鑑於7月中旬新型肺炎疫情加劇，政府進一步收緊保持社交距離措施，所有體育處所因相關規例而暫停營運，資助計劃旨在為受影響的體育處所提供財政紓困。 申請資料已上載至民政事務局網頁，合資格的體育處所，指在香港有固定地址及獨立營運的處所，主要及實質業務為在處所內提供室內或室外體育活動，該等活動須為相關體育總會或康文署認可推廣的活動。
From: RTHK

3萬，出糧比呀帥都未夠啦

夠黃洋個半糧

CLS 用十分鐘去反勝
HV FC
我哋嘅球員之間，經常會講一句：「未得架！」互相提醒不要輕率、不要自滿。
而家只不過係開始。

今期足球周刊出咗喇，
仲有羅俊仁同林駿杰嘅專訪添~
你今日買咗未呀？

From: 晉峰fb

CLS 'FAI' For 本地波 Ep08 - 2020/21港超聯前瞻 八支球隊實力檢閱 下) 南區 理文 東方 傑志 (嘉賓陳Sir 陳浩然教練)

每日關心天水圍飛馬超級外援狀況

30/10(五) 陰

詛咒緊飛碟蛇，不了。

Fai Fai：我聽我老友譚拔士同我講，東方仲有個重磅啲嘅收購㗎，不過留返球會其他時候再公佈啦

陳浩然：我覺得基爾頓唔係真係幫到傑志隊波，同埋發揮唔到佢個作用囉。唔係因為傑志問題，而係個球員自己踢法上未必會啱傑志用囉，同埋擺落隊波入面唔係咁特別囉，晒咗一個外援名額。

你知我知大家都知，係朱蛇扮唔知

天水圍飛馬足球隊 TSW Pegasus FC

🌱𝙎𝘼𝙋𝙇𝙄𝙉𝙂 𝘾𝙐𝙋 𝙋𝙍𝙀𝙈𝘼𝙏𝘾𝙃🅿️

明天下午五時半，菁英盃第二場賽事，天水圍飛馬對流浪將會在小西灣球場舉行。

教練團今週訓練針對不足之處，希望盡快改善，而在未來的所有菁英盃賽事，我們會繼續嘗試派出不同球員出陣，包括年輕的球員，用不同的陣式來試陣，讓我們球員的比賽狀態有所提升，所以我們會視菁英盃為超級聯賽前最好的備戰機會。

外援方面，將會陸續抵港，希望球迷能耐心等候，我們計劃在第一場港超聯賽，用最強陣容來爭取最好成績，答謝球迷的支持！

#菁英盃
#TSWPegasus #天水圍飛馬足球隊 #tswpfc #WeSucceedTogether

直播第二十二集主題：體育記者 - 吳家祺
主持：温sir (温遠雄)、冼sir(冼家裕)
嘉賓: 體育記者 - 吳家祺
1. 介紹下自己
2. 温sir與阿祺的認識，學屆足球的報道
3. 體育記者，但對本地足球有情意結？工作主要是哪幾方面？
4. 十三年體記生涯，見到不少香港足球的轉變，是好了還是差了？好在哪？差左哪？
❤️聽眾互動❤️
5. 最近温sir成為讀者，追看專欄，非常好睇，推介給大家<體記隨筆>，嬉笑怒罵，中肯評述，為何有此開始？
6. 當中印象最深刻的是，老闆又好球隊又好，做得好，自己媒體都會幫你寫好d，否則，就算隻眼開隻眼閉，都會有人知，到頭來，衰嘅只係球圈自己，即係大家。
節錄:

老闆格局決定球圈命運
「唱好自己、寫衰對手，睇新聞盡量睇晒咁多家，睇耐咗你自然知道咩人玩緊咩把戲。只要佛地魔行事不太過份，大家都會隻眼開隻眼閉。反過來看，其實這些老闆多年來都貢獻球圈創造過高潮，有些人心底裡面可能總是想見到這些人可以再威一次，能夠循正途再次建功立業，令球圈不會來來去去總是負面新聞。你做衰嘢洗橫手，大家啞忍，無咩人會願意撕爛塊面同你死過。你做好事，唔洗收買都有人幫你寫，例如搞賀歲盃自動波有人幫你做訪問，大家都係想個球圈好，對事不對人。」
7. 做本地足球咁多年，有咩趣事、大事、神秘事，唔好影響人，又可以响度爆下料？😏🙈
8. 又，多年經驗，邊d本地足球事，你最印象深刻，唔報唔得，或者係做得特別開心？
9. 最後，你預計未來一季或幾季嘅本地足球會點？有無咩體育記者角度，覺得可以令本地足球更好？

吳家祺：我呢個page開咗一年㗎啦，有啲嘢係谷住道氣，又唔可以喺我個機構度講，所以咪開個page寫吓囉

對不起，有超過80人申請球探職位，稍後可能做張Google form 比大家填寫資料，處理需時，敬請原諒。
From: HK Sports Solutions

準備weekend開始繼續投亞協金球🇭🇰

From: 數字球

From: AFC Cup

吳家祺：我覺得香港波內鬥勢力嘅情況差咗，比我入行嘅時候更過份。你做好你嘅球會係啱嘅，你出言幫足總係啱嘅，某啲位插足總插得啱嘅你可以做，但係某啲位我覺得你插手插得太多呢，足總唔係你間公司嚟㗎嘛。

《足球周刊》11月號....

From: 李德能fb

原來個柒頭祺入左行好多年，但係仲會以為余緯廉係新星

贊助會員已經係咁 問題係香港聯賽無吸引力 無回報

吳家祺：最近永義有興趣喺馬鞍山申請一塊地，用嚟搞場。有區議員喺開會嘅時候質疑點解要俾佢，而唔係俾八支港超聯球隊又申請一塊用地，跟住又話有無咩諮詢。OK我明嘅，你區議員有咩疑問，有咩質詢係合理嘅，盡咗責任係啱嘅。但係調返轉嚟問啦，官生佢有個慈善基金，想搞塊場地去推本地波嘅，why not？你點解要抗拒呢？有其他人要競爭嘅，你咪加入競爭，大家比過囉。如果無其他球隊競爭嘅，佢有本錢有計劃有心搞，點解你唔俾佢先？你要發展足球，點解你要ban咗人地一啲發展足球嘅計劃呢？

本地波 25 26歲都係青年球員

你鹵味嗰個位剛剛先起完個公園，
而家洗完錢起完未幾耐就剷起個公園起球場，區議員有質疑有咩問題呀

中肯?
笑大人個口

朱蛇想換5pcs都未必肯俾錢解約

永義咁多黑警踢 區議會點都唔應該比佢過啦

留意到日日都有人post 體記隨筆

真心唔想睇呢條撚樣寫既野

M子

得個一場，羅神擺左幾多錢落去賣廣告?
足總擺幾多錢落去賣廣告?
當年羅神賣廣告賣到我當年住HALL 唔熟既都搵我幫手買飛

M子係咪收咗牙祺錢
日撚日喺度post佢啲文同quote啲傻閪言論

拎VIP 飛唔代表係VIP

賓紀文因為在較早前因事弄傷而導致手指骨折，經休養後，現在比賽時需要包紮手部才可上陣，這位中場期望在一個月後可以不用包紮，以最佳狀態作戰。

條廢人覺得肯出錢就要就曬佢 上次畜力已經係咁

幾時最佳狀態過

地標戰

睇吓可唔可以兼聽吓姐
我又唔係剩係po佢啲文

呢個所謂體記淨係侮辱球迷呢一樣已經足以判佢死刑

許立燊議員辦事處在沙田區議會
18 小時 · 沙田區香港 ·
[極力反對馬鞍山興建私營足球場]
早前民政署於8月收到永義慈善基金會要求，於馬鞍山聽濤雅苑與錦豐苑之間的空置政府土地以短期租約形式用作興建足球訓練中心之用，今日於文體會上進行諮詢。
文件上顯示民政署有向我本人發出諮詢文件，但實際上的是，本人主動向民政署索取改建大綱，她們於諮詢結束期後差不多兩星期，即9月11日才電郵通知我，在席我譴責民政署及要求解釋，但對方以手頭上未有充足資料為由拒絕回應。
議員同事基本一致認為，雖則全力支持本地運動發展，但選址過份地接近民居，並不支持此方案實行。
立燊表示認同，而同時表達居民反對聲音，該位置並不可能提供汽車停泊，如作為訓練場恐怕違泊問題更見嚴重，而且選址於兩大屋苑之間，若真的要建成符合標準之訓練場，球場燈光與及噪音必然會影響居民，再者，該地籌備整整一年的美化公園計劃剛剛才於上月完成及完全開放給市民使用，突然轉變成私人球場完全不符合經濟原則，所以本人與及多位議員同時反對改建。
除以上議題外，立燊承蒙議員同事們的禮讓及厚愛，今天與陳兆陽議員正式成為沙田體育會足球隊委員，希望未來可以為大家推廣足球運動及令球隊於聯賽有更好發展。

-但選址過份地接近民居
-球場燈光與及噪音必然會影響居民

講到尾都係啲有錢佬麻煩

我覺得要有人反駁佢，唔係會有人信左佢講既野

錦豐苑居屋黎，邊度有錢

如果個公園啱啱搞返好無耐又真係無理由又搞嘅
係機場T2呢d咁大型再拆再起
先有經濟效益嘛

唔鳩放上連登 撚有人識閪柒頭皮亞畸
咁駛唔撚駛逐鳩個旺丁場廢伯廢鳩放上連登反駁?

起高爾夫場ok

足球場不了

唔講重以為起個大球場係附近

永義你啃咗佢，永瀆短期租約都得

認真嘅：
右上嘅「馬鞍山第111區體育館」八十字都無一撇，十年內整定吔草，睇你有冇本事摸底底了

仲有聽濤雅苑喎

From: 傑志fb

牙佳

瘦田無人耕 耕開有人爭

踢完第一場好多人J佢，又話斬波似碧咸又盛

個場真係睇到嘩嘩聲既 不過真係得個場咁大把

永義「空降」馬鞍山冇諮詢區會 議員轟沙田民政失職「傳走晒啲波」
2020-10-30

甲組球隊永義向政府申請短期租用馬鞍山一幅閒置土地興建足球訓練中心，民政處事前未有諮詢沙田區議會，就直接進行地區諮詢。多名區議員不滿做法，沙田民政事務處總聯絡主任鄭小玲更在會上「串爆」回應，強調只是受地政總署委託諮詢地區，是否交由區議會討論並非處方決定。言論引起多名議員狠批，斥她是「世界級中場恩尼斯達，將啲波射走晒、傳走晒」。

容溟舟踢爆民政處補飛諮詢區議員
公民黨容溟舟在文化、體育及社區發展委員會中作出書面提問，指從其他議員得知甲組球隊永義以「永義慈善基金會」名義，申請短期租用馬鞍山聽濤雅苑與錦豐苑之間的空置政府土地，要求民政處交代來龍去脈。他又指傑志在石門興建足球訓練前亦有諮詢區議會，質疑永義「空降」馬鞍山的理據，促民政處解釋批地準則。

民政處書面回覆指是按照民政事務總署指引安排地區諮詢，強調在今年8月就永義租用土地曾諮詢「頌安」區議員葉榮、「錦濤」區議員許立燊 、 聽濤雅苑業主立案法團、錦豐苑業主立案法團及香港九龍塘基督教中華宣道會台山陳元喜小學 。地政處則指，沙田民政處在進行初步地區諮詢後收到反對意見 ，現時正等候永義的回應，之後將交由政策局考慮是否獲批。

在會上，容溟舟向民政處、民政局及渠務署先後「發炮」。他指許立燊是後補加入成為民政處的諮詢對象之一，並在諮詢期完結後才獲回覆，「點解會做到個諮詢咁甩漏？」他又質問民政處決定諮詢對象的準則，「抑或係隨你喜好？」他續表示，有關空置土地並非體育用途，土地下方為排洪渠，質疑不適合興建設施，詢問渠務署在得悉申請後是否曾被諮詢。

質疑永義租地無理據 倡區隊優先
陳兆陽表示對申請毫不知情，「如果冇呢條提問，我都唔知永義問政府攞地起足球訓練中心」。他要求民政處交代在諮詢中的角色及可興建的球場規模和數目。他又指沙田體育會本身為沙田的「區隊」，詢問民政處是否有曾協助對方覓地。

陳諾恒指，本身政府願意批地興建足球訓練中心是一件好事，「但唔明點解會批俾永義」。他表示在香港足球總會的網站查閱，「除咗電話、地址同 email 之外就咩資料都冇，即係連波衫係咩樣我都唔知」。他又質疑永義在申請用地時未有任何詳細的計劃及目標，不明白地政處接受申請的原因。他亦指沙田本身有自己的區隊，批評配套失誤，反問：「點解塊地唔係優先俾佢哋（沙田體育會）先？唔問下佢哋要唔要先？」

許立燊表明反對起球場
其中一名獲諮詢的區議員許立燊則表示，自己亦是看到聽濤雅苑業主立案法團的通告後，才得悉永義申請租地興建訓練中心。他之後他再諮詢另一區議員才確認事件真偽，最後更要親自聯絡民政事務處，才能遞交諮詢意見。他極力反對在上址興建足球場，指該土地最近才完成園景美化工程，開放公眾使用，強調貿然改建足球訓練中心不合理。他又表示沙田區內亦已有類似的訓練中心，選址亦太近民居，擔心引起光害、噪音及交通問題。

廖栢康亦提出質疑：「點解係永義足球呢？有幾多球隊都未有固定場地，反而甲組球隊有自己訓練場地？」他強調足球是全港性議題，詢問民政處為何只諮詢兩位區議員及少部份團體，而不是在區議會層面一起討論。

沙田地政處署理高級產業測量師何嘉慧回覆表示，處方於2019月7月收到永義申請，而當時地政處已將該地交予康文署作園景美化工程。她稱在得悉工程即將完結後，已向不同政府部門諮詢對申請的意見，並再委託民政處作地區諮詢，所諮詢的團體或持份者全由民政處決定。

民政處懶理批評 稱「受地政總署委託諮詢地區」
沙田民政事務處總聯絡主任鄭小玲則「串爆」回應，指當年傑志足球訓練中心提交到區議會作諮詢時「唔係我哋民政處提出，我睇返當時係由康文署提出」。她又指申請會否再提交區議會層面討論需由主導部門決定，強調民政處只是受地政總署委託進行地區諮詢。

對於許立燊指民政處未有向他諮詢一事，鄭小玲則表示「會同相關同事了解返」，「如果真係有咁情況就致歉」。

區議員稱鄭小玲勁過恩尼斯達「傳走晒啲波」
多名議員不滿鄭小玲的回覆，周曉嵐批評民政處「咩都唔關事」，要求處方檢討整個諮詢溝通過程。陳兆陽亦斥責民政處回覆「卸膊」，指處方應負責協調各部門，「邊個委託你，就完全『唔關我事嘅，呢單嘢唔係我跟開』」。

廖栢康更狠批鄭小玲「離晒大譜」，質問為何不效法康文署諮詢區議會，「如果鄭小玲去踢波，世界級中場勁過恩尼斯達，將啲波射走晒、傳走晒」。陳佩明亦形容鄭是「沙田派路」，「每腳都清脆俐落傳出去」。

鄭小玲亦不甘示弱，指不同部門有自己角色，「一般人覺得我哋要做晒所有嘢，想澄清返部門都有自己角色同職權範圍」，強調已做好諮詢程序。

渠務署指不可興建大型建築物
涉及土地地底有一條闊9.7米的暗渠，渠務署表示暗渠兩旁3米範圍屬「排水道限制區」，用作維修保養。工程師指土地可興建足球場及可拆除的更衣室，但先須取得渠務署同意，又表明不可能設置大型建築物在暗渠及限制區之內。

容溟舟歸咎民政事務局「嘥緊大家時間」，指局方如一早詢問渠務署的技術意見「就唔洗搞咁多諮詢」，「聽完呢個 dialogue 都已經舉手唔做啦」。
From: 獨立媒體

衝出香港｜傑志小將巴拉克與陳晉一 獲邀將赴克羅地亞班霸試訓兩周 (16:17)
2020/10/30

上季港超冠軍傑志今日（30日）宣布，本月中收到克羅地亞勁旅薩格勒布戴拿模邀請，希望兩名「藍鳥」小將陳晉一及巴拉克於疫情過後親赴當地見面，參與為期兩周訓練。

薩格勒布戴拿模近15季在克羅地亞聯賽14次奪冠，近6季三度打入歐聯分組賽，今屆於第3圈外圍賽止步，曾出產皇家馬德里中場莫迪歷、前皇馬前鋒蘇加等名將，亦有高華錫、丹尼奧莫等後起之秀在主流聯賽打出名堂。

陳晉一和巴拉克（Aki）均對收到這支東歐勁旅邀請感驚喜，21歲的Aki稱，能代表傑志出外受訓感到自豪，又稱目前狀態及信心俱佳，盼把握這難得機會展示最好一面：「上周球隊說Ken（伍健）要見我們時，初時還以為我惹上麻煩，後來知道是好消息真的很驚喜。我覺得若踢得好，即使16、17歲也有能力踢正選，現在我們能夠與任何港超隊競爭。」司職攻中的他也視該隊青訓名將、皇家馬德里中場莫迪歷為其一偶像，常看其比賽學習踢法。

年僅18歲的陳晉一稱，事前全沒頭緒，故收到消息後很驚喜：「現時在香港踢波，真的沒想過可以到歐洲，有這機會也很期待。經歷今年疫情洗禮，我學會珍惜今天所有，好好把握當前機會。」他說，出發日子未定，會繼續在傑志做好自己，踢好每場比賽。

傑志會長伍健說，薩格勒布戴拿模在當地是非常有份量的青訓球會，克羅地亞隊於2018年世界盃奪亞，決賽上陣的8名球員是該隊青訓產物或曾效力該隊。他透露，另有傑志青年球員也獲歐洲球會教練關注，看過比賽片段後亦予以好評。他續道，這次有歐洲球會邀請傑志青年球員試訓，證明球會青訓理念及方向正確。

傑志足球總監朱志光期望二人此行可展現最好一面：「巴拉克近季在一隊出場機會漸多，表現出過人技術；出身太陽體育會的陳晉一亦有優秀基礎，加盟傑志後非常努力融入，上季開始獨當一面。如今兩名小將獲得如此難能可貴的試訓機會，肯定了傑志和球員的努力。試訓只是第一步，亦是極大挑戰，無論結果如何，都肯定有助擴闊球員視野、對兩人將來發展大有幫助。」

此外，傑志宣布為優化青訓系統，除了繼續採用西班牙名宿韋拿創辦的「DV7 Academy」提供的教案，今年首度聘用比利時足球顧問公司Double Pass，從學院架構、教練發展、梯隊管理及一隊銜接等，協助傑志有效提升青年球員潛能。

傑志兩將獲邀到克羅地亞班霸試訓兩周

傑志於10月中收到克羅地亞球會薩格勒布戴拿模正式邀請，希望球員陳晉一及巴拉克於疫情過後親赴當地見面並進行為期兩周的訓練。本會已致函回覆對方，並將於稍後時間安排兩名年青球員前往克羅地亞一試身手。

球會會長伍健先生對此感到欣喜：「傑志由2008年起展開系統性的青少年足球訓練，當時香港巴塞足球學校的計劃，將學童接受足球培訓的年齡降低到6歲，在這系統中一路成長的球員近年已變得成熟，逐漸於職業層面站穩陣腳。加上今次有歐洲球會邀請我們的青年球員前往試訓，證明傑志一直秉持的青訓理念及方向正確。球會將全力支持兩位球員遠赴當地，希望他們能夠享受當中的過程，從中學習。」

陳晉一和巴拉克均對收到邀請感到高興，其中巴拉克表示自己將會把握今次機會，發揮出自己最佳的表現，爭取最好結果：「我自10歲開始已經在傑志這個大家庭長大，很多謝傑志對我的栽培以及家人一直以來的支持。」陳晉一則說道：「經歷了今年疫情的洗禮，我學會盡量珍惜今天所有，好好把握當前的機會。」

傑志足球總監朱志光先生期望二人此行可展現出最好一面：「巴拉克自小在傑志受訓，相當理解傑志的戰術理念，近季在一隊出場機會漸多，也表現出過人技術；出身自太陽國際體育會的陳晉一亦有優秀基礎，他加盟傑志以來非常努力融入，上季亦開始獨當一面。無論是否在傑志出身，我們都樂於給予年輕球員更多在職業層面上陣的機會，如今兩名年青球員獲得如此難能可貴的試訓機會，肯定了傑志和球員的努力。試訓只是第一步，亦是極大挑戰，無論結果如何，都肯定有助擴闊球員的視野、對兩人將來發展大有幫助，希望他倆能夠把握難得機會，盡展最好一面。」

與專業機構合作 持續提升青訓水平

過去，傑志透過各青訓項目，包括香港巴塞足球學校、傑志足球學院、及「傑志計劃」（前稱「職業足球員培育計劃」），培育出超過30名現役港超聯球員，足證發展方向正確。早前傑志因應「香港2034」而推出的「傑志尖子計劃」已完成選拔，學員亦正式展開訓練。

為了持續優化青訓系統，除了繼續採用西班牙球星大衛韋拿創辦的DV7 Academy提供之教案，傑志今年更首度聘用比利時足球顧問公司Double Pass，從學院架構、教練及發展、梯隊管理、以及與一隊的銜接等方面協助傑志有效地提升青少年球員的潛能。雙方的工作已於上周展開，並已與不同持份者進行了多次網上會議，讓Double Pass 更加徹底了解傑志的青訓架構以及營運，以便日後能「對症下藥」，盡快提升傑志的青訓水平，令香港未來的新一代更有機會在傑志成為香港足球的新希望。

Double Pass擁有超過15年經驗，國際足協、英超、德甲、日職、以至格拉斯哥流浪、哈化柏林等球會，都曾受惠於其服務，改善青訓系統。Double Pass稍後將派員到香港考察，傑志亦會定期檢視雙方的合作情況。

今次兩名年青球員獲邀參加歐洲球會訓練，對傑志而言無疑相當鼓舞。傑志將繼續努力完善、提升青訓水平，為香港足球培育更多高水平的明日之星。

亞洲阿積士第一擊

加油呀一仔同巴拉克

疫情過後

克羅地亞

巴拉克係拎咩護照？

無論是否在傑志出身，我們都樂於給予年輕球員更多在職業層面上陣的機會，如今兩名年青球員獲得如此難能可貴的試訓機會，肯定了傑志和球員的努力。

四小鬼

一人退出
一人做人
一人做賓賓契仔
一個咩都唔做

屌，巴拉克幾時攞特護

太宰二關照下

又唔選人，人地點會拎呀
依家咩時勢

佢唔拎點選佢？

畢頓夠係拎左先入選

而且攞左有ar冠踢

你無意思選人地又點拎

希望兩名「藍鳥」小將陳晉一及巴拉克於疫情過後親赴當地見面
到時會唔會變老將

巴拉克有特護實入到香港u23

要選佢的話會私底下放風說佢拎㗎啦

應該有撚排

以色列好似唔算易搞架 要諗清楚先搞好正常

下年有afc u23外圍賽
佢2個攞左特衰應該有正選打

不嬲呢D 都會有風放，真係FM 咁咩等你有先召得

希望去得成啦

Cls，估唔到有歐洲球會會留意香港垃圾波

傑志宜家有少少走火入魔咁

莫耀強：我大膽講一句呀，傑志會，好有條件 ，擺咗好多錢搞球場青訓。佢夠唔夠膽用球員（青訓）喺港超度踢？有幾多個球員可以喺港超上陣比賽呀？大家有目共睹
From: 波樂無窮，29/08/2020

流浪有冇青年軍去歐洲試腳

卓耀國成功落班計唔計

我國

卓耀國

不過咪又係小傑仔青訓

如果條線係蘇加 會唔會其他隊都有?

保贊：兩個都係假鬼，咪指洋為港

林林去日本

禾國, 曇花一現

係

一個有日本血統，一個有以色列血統，兩個都唔係香港人

足總網
東方註冊咗16歲馬希偉
之前喺葡萄牙 洛里什U隊浸咗年幾

外流失敗

希望佢唔會畀球棍堅催殘

神射手蘇加?

唔怪得奧利華有得打返中場

係嗰個蘇加

蘇加講過想keep in touch同合作

曾昭達：視像裁判系統球場上的定位
2020年10月30日 下午1:11

雖然視像裁判系統（VAR）自推行以來便惹起不少爭議，但現時世界各地的頂級聯賽均已採用該系統，旨在為主裁判作出重大判決（如具爭議性的入球、越位、十二碼及紅牌等）帶來便利。

英超賽會本季亦從善如流，取消中央統籌，改為讓主裁判在場邊翻看錄像。然而，英超開鑼數星期，VAR仍然帶來不少極具爭議的判決，如大量牽涉手球而判罰12碼、因越位而被判入球無效；其中在愛華頓大戰利物浦一仗中，沙迪奧文尼的越位，觀眾即時翻看片段也無法辨識是否屬實。至於雲迪克在被吹罰越位後，被對方門將碧福特踢至重傷，球證則的確依據球例在出判定。

對筆者而言，VAR某程度上令足球比賽先去了應有的元素，而人為錯誤或球證的觀點與角度，卻有機會造成更大的爭議。由此至終，VAR理應只是充當輔助的角色，判決還是讓場上四位裁判來做比較好，畢竟他們是第一身在場上，應更了解現場的情況及球員犯規的動機或意識。

若然政府或足總投入資源為港超引入VAR或其他系統（如門線技術等），必定會有助提升比賽的水平。即使只是增設底線裁判，也會有莫大的碑益，畢竟VAR對於足球比賽的顛覆性實在很大。
From: 達之「曾」言

講緊港超，講乜撚野歐洲

有個龍門去咗士砵亭

屌你傑志又打尖

克羅地亞球會未必肯等咁耐

如果去歐洲發展，拎特衰定以色列護照好啲？

佢睇中香港d乜

係對面希望

啲鏡頭囉

學A去過印尼落班

睇中驚甩絲烏

除恩師劉棟平，「以琛」還感謝標準流浪總監李輝立當年的提攜。

士砵亭明日之星香港製造 吳以琛：我勝在大膽！

拎日本護照

其實人哋可能係漁翁撒網，叫勁多人去試訓，唔好太大期望

起碼有得試

【「我撐本地波‧港超聯評述心水‧2019至2020年度」「最佳金球」+「最佳撲救」】

由12位港超聯評述以1人1票投選嘅「我撐本地波‧港超聯評述心水‧2019至2020年度」，「最佳金球」同「最佳撲救」已經有結果，恭喜效力愉園嘅中場伍家揚，同埋東方龍獅嘅港隊門將葉鴻輝。

2001年5月2日出世嘅伍家揚，上季中開始漸露頭角，喺愉園主帥鮑家耀嘅信任下，出場機會比幾位更早出道嘅師兄弟更加多。至於佢喺復賽愉園2比5不敵富力R&F一役中所入嘅靚波，除咗被球迷選為上年度嘅「9月份金球」之外，喺季尾嘅總選更一度領先，至最後一刻才遭隊友黎培基過頭，屈居第2。

對於今次獲獎，「家揚」就表現得好開心，佢喺主教練鮑家耀同總監潘文迪手中，接過獎座同仁和堂重量級禮籃之後咁講：「多謝咁多位專業嘅評述，亦要多謝我屋企人，今次得到呢個獎，可以講係畀到啲肯定我，我會繼續努力，踢多啲好波畀大家睇。」

至於過去獲獎無數嘅東方龍獅門將葉鴻輝，佢上季喺東方龍獅2比1擊敗理文嘅聯賽循環賽事，上半場飛身救出尼迪利「死晒角」嘅妙射，就力壓一眾龍門行家，獲評述選為上季嘅「最佳撲救」。

「攞獎當然開心，特別係球隊上季有唔錯嘅成績，希望嚟緊喺本地賽事同亞洲賽，球隊都可以有好表現。多謝東網同仁和堂一直以嚟咁支持港超聯，亦希望球迷可以多多支持關注呢個屬於香港人嘅聯賽。」「阿輝」喺球隊總監兼總教練李志堅手中領獎之後咁講。

我撐本地波正同幾個志同道合嘅Page，包括港足冰室、 香港本地足球專區 ，，研究喺季尾搞一個更加貼地嘅選舉，以表揚球隊職、球員喺球季嘅努力同付出，一有實在啲嘅構思會再同各位球迷朋友分享。

From: 我撐本地波

據聞當年歐偉倫都去過阿積士

唔係話請佢但唔去, 依家好後悔咩?

係好似阿積士肯簽但佢唔去

90年歐偉倫初出道時有荷蘭球會話簽佢，但要離鄉背井、要涯同埋人工未必太高。
與此同時，90年代初香港球市仲好好，依波路比好唔錯既人工佢踢，所以佢選擇左後者。

好似係咁上下，資料BY歐偉倫本自傳。

試腳同試訓係咪有分別

而家有幾隊外隊去咗克羅地亞集訓，仲有好多外國球員喺克羅地亞試腳， 疫情唔會咁快完， 出面好多人爭波踢， 機會 未必會等到。

陳七當年好似係用試訓

仲有歐沖 kkp

佢哋應該係跟操
七就真係試腳

薩格勒布戴拿模封邀請信唔知用乜嘢字眼

Hi, 2 weeks trial ,ok?

簽左阿7 Harry Kane都冇得踢

應該唔洗n年無冠

蔣世豪同陳家麒好似都試過有offer?

2000年，陳家麒曾受蘇超球會登地聯賞識，並且派人與他接洽。陳家麒答應前往英國蘇格蘭聖美倫試腳，而且成功。可惜薪酬相比於在香港更低，生活非常刻苦，幾經考慮，最後惋拒好意回港。

蘇超都非常刻苦？
唔係正常包兩餐 租樓

咪又係想R一蚊短期租約
跟返市價你俾唔俾呀

以色列

香港食好住好，英國可能個邊乜都無

蘇超都唔肯踢咩料

廿年前先廿一歲仔，唔知點解唔試，好多時都係有人開左個頭，先會陸陸續續有球會肯簽香港人

卡臣好波！

歐偉倫Ajax都唔去

2020 台灣木蘭聯賽盃四強：台中藍鯨 vs 台北熊讚 youtube 直播link

2020年10月31日 (星期六) 下午一點開波，到時一齊支持吳卓蔚，為佢打氣！💪

From: 女子足球天地

可能無香港咁多夜生活

巴拉克可唔可以拎埋護照先去

以色列+羅馬尼亞

係，官網資料

傳媒比較少報道佢

拎住以色列護照已經係去歐洲試腳最大優勢 （好似係）

等陣比以色列搶咗就碌柒

以前個班唔肯跳出comfort zone
而家個班就冇機會跳出去

嗚😭😭😭😭😭😭😭😭
好感動
Btw 去咗唔好返嚟plz
( 記得返嚟打國際賽就得 )
唔好學啲25狗
#巴拉克肯拎passport未
#兩個都要加油呀
From: 足球大農場

球員角度都係以自己足球前途著想，佢選擇keep 以色列護照而唔拎特衰都無計

隔離外流post，已經有人FF緊佢哋借落去B隊打克羅地亞次級聯賽

CLS RANKING HONG KONG PREMIER LEAGUE HOME KITS 20-21

快D促巴拉克攞特護先

衰左一個猶戴 唔好再多一個

猶大佬國之後有冇得重新申請護照先

又唔同講法，巴拉克話哂都真係以色列人先，點同猶戴比

上面要你既人 一個理由就夠

Kitchee: deal. thx.

人地有得揀
無話碌唔碌柒嘅

人哋選擇自己真祖國以色列又真係天經地義，無得好屌

巴拉克有無提過攞特護?

結果畢頓最早攞

睇返兩塊同區短期租約
一個60萬一個70萬

冇血統喎師兄，仲要上兩代冇人喺大陸出世

黃皮膚黑眼睛就是中国人

巴拉克由細喺香港住到大 佢都係香港人嚟

飛碟都睇到，朱蛇睇唔到.....

鬼揞眼

飛碟蛇其實分析得幾唔錯

全世界都睇到
豬蛇一個睇唔到姐

爭氣

其實件件係唔係收到dinamo offer先咁大個頭想做阿積士

做亞洲阿積士出產好多好球員，算係一個合理嘅目標嘅

《2020-2021球季甲組深水埗-新球員2》

本會宣佈本球季第二簽亦是深水埗區青訓產品，同華仔一齊成長長大，四年前由乙組深水埗加盟和富大埔梁星耀先生，效力和富大埔四年為球隊奪得菁英盃及聯賽冠軍，期間曾經代表香港參與亞洲U23錦標賽，可惜傷患令星耀無法在職業生涯上更上一層樓！

即使今季大埔退出超聯，星耀並未放棄日後在超聯打拼既雄心，希望今季回歸甲組深水埗，除了幫助母會爭取更佳成績外，新球季星耀將出任球隊攻擊中場位置，有別於過往超聯球會長期擔任閘位位置，希望對自己將來職業足球生涯上有更好突破，用表現吸引超聯球會青睞，作為深水埗區內居住及培訓出來既球員，本會絕對全力支持球員既職業夢，今季希望更多人支持星耀亦積極支持我們深水埗！

身高：1.72m
位置：左閘／左中場／攻擊中場
球衣號碼：8號

第三簽已經準備好，陸續有黎，FANS請繼續留意我們專頁👍
From: 深水埗體育會足球隊fb

加油呀星耀

今仗兩強相遇，總教練朱志光明言喜歡與對手「鬥攻」。麾下戰將包括安永佳、陳晉一等最近偶有佳作，但他重申年青球員的表現不能以數場比賽作準：「有定冇觀眾，球員嘅表現相差30%，依家冇壓力，佢哋當練波。如果有1至2千人，噓一噓佢個波都交咗畀人。」他透露畢頓已正式復操，今場可披甲，惟上役傷出的彭林林則還要再休息多1周。

陣容上，中堅基藍馬正養傷，今役上陣成疑。另外，前東方龍獅前鋒播磨浩謙正跟從流浪操練，教練團透露需視乎餘下2場「菁英盃」球員的表現過後，才會考慮是否簽入他。

【#港波FullTime】五年旅程畫上句號 感謝港足球迷支持

學生港波嘅五年旅程喺今日正式畫上句號，多謝大家咁多年嚟嘅支持。完結之前，有少少說話想同大家講。

「請繼續撐香港足球。」

冇錯，香港足球面對緊嘅問題係受到多方面因素影響，包括但絕對不限於政治、體制、特權等問題，作為屬於香港人嘅產物，我哋就應該去支持、去撐！撐嘅意思，就係即使有幾差，有幾咁不堪，都要支持到最後一秒。

「請繼續撐香港球隊。」

香港係一個好細嘅地方，入面有好多唔同嘅球隊，佢哋固然有唔同嘅文化底蘊、歷史背景，但都請大家喺亞洲賽嗰陣連成一線，支持香港球隊。撐唔係輸到三球就走，而係陪埋佢哋一齊，即使輸都撐到最後一秒。

「請繼續撐香港人。」

過去一年幾，香港面對大大小小嘅問題：政府嘅決策失誤、武漢肺炎帶嚟嘅衰退，令到香港徹底大變。請香港人繼續撐香港人，即使身處喺邊度，都要繼續用自己嘅方式支持。撐，係無止境，你知道自己即使會輸曬所有嘢都好，都係會繼續撐。

「請唔好忽視為港足貢獻嘅人。」

香港足球有好多有心人：各隊唔同嘅班主、各隊唔同嘅職球員、各間球會同埋港隊嘅球迷，都有為香港足球作出貢獻，同埋用唔同方法支持香港足球。佢哋每一個都係有貢獻嘅人，每一位都值得被記住。

「請唔好忘記一啲事。」

2019年發生咗好多人禍：612、721、831、101、1111、1118，當中政府嘅決策失當、警察嘅暴力行為，係將社會推向兩極嘅最大原因。呢啲事唔應該被忘記，亦希望大家唔好忘記呢年幾以嚟發生嘅事。同時，希望大家唔好忘記仍然喺深圳被囚禁緊嘅十二港人，#Save12HKYouths。

「請唔好忘記我哋。」

學生港波即使解散，我哋亦會以唔同嘅方法為香港足球出力，亦都希望各位支持部分成員開設嘅不同專頁：包括 方小肥 Angus Fong、由阿風開設嘅 守拙、由郁輪開設嘅 妙計 Muu Design ，希望唔同嘅持份者繼續為港足出力，為香港足球建設更好嘅未來。

我哋係學生港波：陪伴咗大家約五個球季，超過五百場賽事，希望喺歷史巨輪之中，大家仍然會記得我哋，多謝各位。
From: 學生港波

「郭Sir」現仍身處內地考核教練牌照

另外他透露，一直跟操的方栢倫仍要待解決合約問題才有望加盟，但他相信假如成事，『栢倫』會是球隊左路一個很好的人選。

喺學生港波留足五年
事實上學習到好多嘢

多謝學生港波嘅咁多位
又係時候展開新嘅旅程
From: 方小肥fb

合約係最根本嘅問題

深水埗想升班？

其實富力波都冇得踢

咁都唔係毁性違約 repudiatory breach?

*毁約性違約

羅港威

唔奇喎

羅港威講咗同深水埗傾緊

原來真係

方俊業呢

至於21歲小將黃晉軒（Hinson）則自評上場表現未夠好：「可能太耐冇比賽，企位、跑動仲係有啲甩漏，今場都會放膽啲，盡量唔好畀咁多壓力自己。」今場對手天水圍飛馬陣中，有許多均曾在佳聯元朗與他合作過，Hinson認為自己具優勢：「羅振庭、黎格爾、法比奧等之前一齊練波，知道佢哋啲慣性，同埋對番佢哋都會冇咁怯。」
From:

佢哋知唔知佢已經唔係專員㗎
隨時又三比零

哩個$400+$120住都嫌多

同劉智樂組成雙箭頭都咪話唔驚

龍仔好似大隻咗好多。希望佢今年可以擺脫傷患

好鍾意睇佢踢波

有退出咩

史譚大傷後退出

手瓜起腱

史雲斯頓係咪唔可以代表香港
印象好似比賓賓召過

唔洗新例都ok
佢之前喺菲律賓u隊係踢友誼賽
唔係官方比賽所以唔關事
只要佢拎特衰就踢得港隊
From: 會然鼠B

睇字都打個冷震

木蘭盃周六開打 香港女門神爭取零失球
2020年10月30日 19:28

台灣木蘭聯賽盃將在周六(31日)展開四強比賽，最讓香港球迷引頸以待的，當然是有香港女足門神吳卓蔚加盟的台中藍鯨，火併臺北熊讚的賽事，「阿Mi」若能上場，將會是她自今年1月中的首場正式比賽。

「阿Mi」早在九月中已抵達台灣，惟因須接受強調隔離檢疫14日，錯過了球隊在今季木蘭聯賽的煞科戰，只能透過網上直播為球隊打氣，莫說是球迷，連「阿Mi」自己也對能落場比賽感到非常雀躍，第一次要搭車五個小時到球場比賽也是一個新體驗：「第一次披上藍鯨戰衣上場比賽，一定希望贏波！也希望自己會做好本分，發揮到平時的水準，今場我給了自己一個目標，要做到零失球！」台中藍鯨今季得26分以聯賽第二位完成賽季，飲恨未能捧盃，聯賽盃將會是球隊奪標的最後機會。「阿Mi」又指，香港和台灣的訓練模式分別不大，但台灣每天都有常規訓練，而且每周有固定體身日和友誼賽。

二十出頭，隻身走到台灣，「阿Mi」說球隊上下都對她非常關顧，帶她到不同的夜市小店品嚐台灣地道美食，讓她有在家的感覺，很快就適應了台灣的生活：「職、球員全部都對我好好，練習後總會問我要不要一起食飯，又會夾我到夜市逛逛、掃街，球會更是着我有事就即管開聲，一定會幫我解決。」她特別感謝龍門教練張博翔，在她隔離後一起到球場加操，又在工餘時抽時間和她訓練，討論守龍技巧。

臺北熊讚在前一輪以5比1大勝高雄陽信，其中4個入球均在上半場發生，「阿Mi」能否震住大門也許是球隊晉級的關鍵，而熊讚的入球點亦不倚重個別球員能力，台中藍鯨的球員亦要小心防守。而藍鯨則因聯賽第二名而直接取得四強資格
From:

Push

佢本身下盤不嬲都幾粗壯
而家練埋上身

勁撚到咁？

周六（31日）會上演兩場「菁英盃」A組賽事，頭場理文會同傑志喺斧山道運動場，合演榜首大演，今場波係由足總同理文安排直播，1500開波，大家到時記得捧場啦！今場為大家講波嘅係「足球字典」劉舜文，當然仲有「大頭」啦！
From: 我撐本地波

舜文

周六（31日）尾場1730開波，由標準流浪同天水圍飛馬喺小西灣運動場合演「菁英盃」A組分組賽，兩隊頭輪都輸波，唔知今場邊隊可以開齋贏波呢？今場為大家講波嘅會係睇體 ontv Sports 節目《#我很醜但我講足球 》主持「蘇雞」，同埋「大頭」。
From: 我撐本地波

牙祺大驚小怪
當年傑志正經上區會

方案

Youtube應該有片，佢自己講架

個差距咪係到，明唔明

因 應《 行政 長 官 2017 年施政報告》中提及善用各區閒置土地，盡量開放並美化暫未發展的政府土 地作消閒和休憩之用，政府現正在 上址進行園景美化工程，工程項目包括園景設計、土地平整、移除狀況不良樹木、鋪設灌溉系統、栽種植物及加裝圍欄等，有關工程已經展開，預計於 2019 年第三季完成。

傑志打尖實錄

2009年

2012年

有金章 值得kidchild課金喎

睇翻都有唔少人反對
最後都搞得成

牙猉&何廢老: 為何區議會只推薦傑志

乜有講左咁耐咩？🤔🤔

From: 陳偉豪fb

Pei Man：又你呀陳生，我想學野啫，所以咪長氣左小小囉🤣🤣🤣🤫

Faifai: 東方仲有個重鎊收購

香港d咨詢算9數啦

比意見一定有班on9
一定話起個陣嘈撚住佢
一係就影響佢景觀
再唔係就話咩增加交通、停車位壓力
即係乜撚都唔搞就最好

點解Tiger條廢柴都有班落 左羅無

好耐之前蘇沙都去過塞爾維亞試腳

基士文幫手

伍健透露，上季中離任的波斯尼亞籍前帥施利斯高域牽頭，上周收到克羅地亞班霸薩格勒布戴拿模來函，點名邀請小將陳晉一及巴拉克參與為期兩周的訓練，待疫情稍緩和便可起行：「施利斯高域回國後，跟對方介紹香港有傑志這球會，他親身指導過什麼球員，最終推薦這兩名小將。」

施帥有幫手

傑志今季班費因球季賽期縮短等因素，調整至約2000萬元，加上重用小將，被質疑是否縮減開支，伍健向「藍鳥」球迷派定心丸：「我們不用青年球員時，被說扼殺小將機會，現在就說成班費縮皮。這一刻只可說，我有後着，未將手上的牌全部打出來，仍在計劃如何食糊。」傑志重奪港超冠軍，打入下屆亞冠盃，縱未落實出戰分組賽還是外圍賽，惟被問到是否增兵時，伍健笑言「可能有驚喜」。

疫情重創各行業，伍健強調「應使即使」，提及兩年前傑志首戰亞冠分組賽，烏拉圭隊球星科蘭加盟半季，球會藉亞冠等門票收益，終與其薪金開支「打成平手」，引證球迷支持的重要。

個驚喜都係要睇傑志踢咩亞洲賽

多謝施帥

23歲羅梓駿冀走向成熟擔大旗
2020-10-31

由傑志青訓升上一隊， 23 歲的羅梓駿踏入港超第6季，不再是菁英盃適齡球員，加上陸續有較年輕的隊友，這名港足後衛也笑言，操練時自覺不再是青年球員。今季他的球衣號碼由31號改穿2號，借此自省要開始成熟，肩負更多責任。

港超疫下復賽，「羅梓」對仍可踢波感幸福：「今年明白到很多事非必然，現在仍可以職業球員身分比賽，盼努力不辜負這身分。」 至於近年多次任隊長的26 歲後衛李毅凱笑言，只是較小將們年長5至6年，「未到好老」，相處不成問題，亦讚年輕隊友愈踢愈有信心，不時自發加操，「練完都唔捨得走」。

傑志在菁英盃 A 組首仗以 3 ： 0挫標準流浪，今午3時於斧山道運動場出戰首場同樣大勝的理文。縱使安永佳等小將狀態不錯，總教練朱志光說，表現需要有持續性:「現在閉門比賽，新人若將來面對過千觀眾，未必可踢出近期表現。要小將每仗發揮都100%有時會困難，需經驗累積如何保持狀態。」同組另一場，首場5球大敗予理文的天水圍飛馬，下午5時半於小西灣運動場對流浪，爭今季首勝。
From: 明報

理文傑志菁英盃有惡鬥
2020-10-31

菁英盃今天將進行兩場分組賽A組賽事，頭場下午3時在斧山道運動場上演理文對傑志的榜首大戰，兩隊上仗均大捷士氣正盛，隨時激鬥下再次大手交易。另一場流浪對飛馬則於下午5時30分在小西灣運動場展開，兩隊上仗均錄大敗，料會謹慎穩中求勝。

理文上仗5蛋慨贈飛馬，陳嘉豪及曾錦濤等新球員已融入球隊，年輕球員張熹延及鄧匡延更有入球。該仗獲選為最佳球員的梁嘉恆狀態大勇，這班球員將會以節奏快速的組織及反擊與傑志周旋。傑志首輪亦以3：0擊敗流浪，該仗連中三元的安永佳當選最佳球員，預計他將與另外6名菁英盃適齡球員巴拉克、史雲斯頓、陳晉一、唐曉峰、趙聡悟及于楊分悉數上陣，配合隊長黃洋及艾里奧等實力老將聯手，爭取連捷。

流浪對飛馬一戰，兩隊上仗均大敗於對手腳下，為避免連敗影響出線機會，預計會踢得較謹慎，今仗隨時一球分勝負。
From: 大公報

理文、傑志火熱鋒將鬥法

理文今午三時在斧山道運動場閉門上演的菁英盃A組分組賽，挾上仗五球大炒天水圍飛馬的強勢挑戰衞冕傑志。

菁英盃今日上演A組第二輪賽事，頭場由理文對傑志，尾場則為流浪鬥飛馬。前季於此賽奪冠的理文，上場菁英盃首戰令人驚喜地在缺少尼迪利及基華尼頓等主力的情況下，半場在飛馬身上連轟五球，當中前鋒梁嘉恆射入1球兼交出2次助攻，教練曾昭達表示：「球隊今季加入不少新球員，首戰能大勝感驚喜，希望此戰續有表現。」

至於爭取蟬聯的傑志首戰憑前鋒安永佳連中三元，以3:0輕取流浪，主教練朱志光認為球隊有個好開始，但仍有很多進步及改善空間，「就算是入三球的安永佳，在演繹前鋒角色上也有很多地方可做得更好。」從美國升學暫回歸傑志的22歲中場顏卓彬則表示要更努力追回兩年多未有參與職業訓練的時間。

傑志此戰的正選陣容可能有點改動，翼鋒彭林林因傷未必可趕及應戰，其位置將由賓紀文頂替，另外，隊長黃洋或有機會復出領軍，而蘇沙及加維蘭兩名外援前鋒亦可能在適當時間上場，以提升狀態為即將展開的聯賽作好準備。

另外，流浪上仗0:3不敵傑志，球員明顯因久疏戰陣而出現不少失誤，賽後教練賴嘉輝認為傑志實力及狀態較佳，惟球隊在盧均宜及林嘉緯帶領下敢於組織。今仗對手飛馬季內首戰吞五蛋，教練文彼得賽後指大敗的主要原因是缺乏狀態，希望經過一場比賽後表現會有改善。
From: 蘋果

港女足門將吳卓蔚今迎赴台首擊
2020-10-31

香港女足門將吳卓蔚（阿 Mi）加盟台中藍鯨兩個月，今午1時於花蓮縣立田徑場勢迎處女作，在台灣木蘭聯賽盃4強對台北熊讚正選把關，勢成賽事焦點。阿Mi稱跟操後狀態已回復九成，並從比賽片段了解對手踢法，有信心可助球隊晉身決賽。

藍鯨於聯賽最後4仗都有失球，終屈居亞軍衛冕失敗。吳卓蔚將爭取做穩守藍鯨大門的「及時雨」。阿Mi說，總教練呂桂花安排了不少友賽，助她跟後衛隊友建立默契，並對當地女足球員的護球能力留下深刻印象。縱盃賽後便約滿，但阿Mi稱當下沒想太多，只想贏波向決賽進發。藍鯨進攻重任將落在今季聯賽金靴包欣玄身上。藍鯨與熊讚的勝方，將於下周六下午在台北田徑場，與花蓮或桃園國際的勝方爭冠。
From: 明報

識人好過識字
施丹偶像係當地球圈應該有啲地位

流浪有冇機會贏埋

好難講 飛馬仲係文總帶
仲係出緊法比奧

諗起都興奮

硬係覺得係林志堅

緊係同劉智樂組成左右翼衛, 威力仲勁過左羊右華

似係林柱機，謝家強

球員去向表
守門員：周煜辰（加盟山東魯能）、謝家榮（待定）、黃子康（待定）、葉嘉宇*（待定）

守衞：徐宏傑*（待定）、符雲龍*（不詳）、盧均宜（轉會標準流浪）、勞烈斯（待定）、方栢倫（隨天水圍飛操練）、羅拔圖（待定）、林衍廷（待定）、杜度* （待定）、馮慶燁（待定）

中場：林志堅（待定）、羅港威（或改踢甲組）、古拿（傳加盟中甲會）、林柱機（待定）、林恩許*（待定）、林樂勤（待定）、謝家強（傳獲港超會斟介）、麥富城（待定）

前鋒：迪布利（傳可能轉會中甲）、伊高沙托尼（傳可能轉會中超富力）、基奧雲尼（待定）、袁振昇（待定）、陳嘉寶（待定）

註：*為新加盟球員

中西區足球隊

2020-2021年度香港甲組足球聯賽將於十一月二十二日展開，球隊首場賽事將會對凱景

東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team

為讓年輕球員透過實戰加速成長，東方龍獅宣布將「Project E」學員馬希偉(Timmy)提拔至一隊，以應付本年度餘下菁英盃賽事。

Timmy剛於周五(30/10)完成球員註冊，這位16歲小將對於本地頂級賽事上陣充滿期待：「雖然因疫情滯留香港，但我都好希望把握今次機會表現自己。職業球隊的訓練強度、力量同速度，同青年軍始終有好大分別。跟住東方龍獅一隊練波嘅呢段日子，我更加感受到一眾師兄的專業，希望自己喺呢段時間多啲向佢哋學習，第時返到葡萄牙可以用返晌球場上。」

受新型冠狀病毒疫情影響，原效力洛里什青年軍的Timmy四月中由葡萄牙返港，其後一直跟隨本會青年軍訓練及比賽，八月亦曾隨一隊短暫跟操保持狀態。惟最近歐洲疫情再度爆發，令Timmy被逼擱置返葡計劃。故本會決定正式將其納入一隊大軍名單，直至葡萄牙疫情好轉。

本會希望Timmy透過職業競賽水平，進一步提升技術及心態，未來返回葡萄牙時能一展所長。

與此同時，本會前鋒盧卡斯亦已獲足總確認符合「超級外援」資格。

盧卡斯

盧卡斯喺葡超踢過兩場
超級外援實至名歸

op

你估朱蛇真係睇唔到咩
可能有啲不可告人嘅秘密

飛馬之前又話簽左羅？
係咪趁蓄力散水簽左勁果幾個

所以無班落要去甲組

而家係羅港威自己話甲組
梗係跟球員為準

周煜辰加盟山東魯能，去執波？

外借回收下話

亞協金球16強
投票比陳7🇭🇰🇭🇰

From: 數字球

係，我知
其實係佢要落甲組有 d意外

理文 vs 傑志
3.00 3.30 2.10
+0.25 1.85 1.95
2.75球 1.85 1.95

個龍同伊高都踢到中超

中超版基爾頓 - 縮皮

一仔 巴拉克今日要踢好啲了 個邊應該會搵人睇住個直播

可能當初貪佢平 又唔使隔山買牛

佢喺陣中又唔係完全無作用嘅
始終本身啲中場唔夠硬淨 佢跑動又算多
所以朱蛇好鍾意將佢搭一個逗後中場(大哥 史雲斯頓)加一個技術型進攻中場(菊 龍 巴拉克)
佢呢個乜都有啲嘅特質反而變咗獨一無二
搞到佢做咗鐵膽正選 復賽到而家好似場場都有得踢

不過諗諗下隋維杰都踢到
所以啲人話牙輝鵬哥呢啲上到去一定有位踢

咁外援如果放後備好浪費

中超啲龍垃圾到

[AFC Cup Bracket Challenge] [波台雷動] 今次到陳肇麒啦

希望唔會再延遲

28 陳嘉豪 [GK]
4 劉穎笙
5 余煒廉
16 顏樂楓 [C]
17 張憙延
23 鄧匡延
26 黃俊皓
29 余沛康
44 中村祐人
77 沙普夫
91 基華尼頓

88 袁皓俊 [GK]
2 列斯奧
6 黃皓雋
7 李康廉
10 亞哥斯達
11 鄭兆均
12 羅焯熙
18 黃炎堃
21 曾錦濤
22 曾家進
33 談樂軒
92 梁嘉恆

1 王振鵬 [GK]
2 羅梓駿
5 艾里奧
7 蘇沙
8 安永佳
10 基爾頓
12 杜馬思
19 黃洋 [C]
34 巴拉克
67 畢頓
95 陳晉一

23 郭劍橋 [GK]
3 丹尼
4 李毅凱
11 加維蘭
14 何振廷
16 顏卓彬
20 趙聡悟
21 唐建文
22 賓紀文
27 于楊
28 鄭展龍
35 史雲斯頓

希望呀廷有得出

係大埔踢得下 傑志嘥咗佢

裁判員 : 吳超覺
助理裁判員1: 鄭金榮
助理裁判員2: 張煒隆
後備裁判員 : 羅碧芝

周煜辰之後係咪冇支足踢了

吳超覺

希望大頭半場就走人

要到賽期再密啲
要輪換嗰陣先有得出
我地日日喊朱蛇都唔會理

阿凱後備呀？哈哈哈

呢場個睇波位應該得球場入口嗰條斜路
btw隔籬中學個位睇波一撚流

請珍惜舜文旁述嘅賽事

好事球迷嫌滴雞精啲獎品細

而家抽中mom係送龜苓膏定雞精

畢頓好撚廢

做咩減速

蝗俊皓條傻鳩咁樣回傳

第二球

推唔生個波咁

個波彈下彈下 好難踢

好事草皮

膠鵬真係中超爭冠隊級數

頭哥咳緊喎

大頭MOLAMOLA

大頭休息吓啦，呢兩場成日都咳

基爾頓最後一腳

正常發揮

雞而鈍嗰種廢

舜文講緊馬？
基爾頓！基爾頓！

聽到舜文叫，睇唔切

畢頓斬腳波都咁柒

過得幾靚

畢頓撚左紅牌康幾下

屌你老母畢頓波都唔識射

屌畢頓射到咁

過撚咗四五個人
又愛又恨

淨係識過人

癡撚線畢頓嗰種廢

威爾頓！威爾頓！

全部無finishing

靜晒

無passport嗰個交靚波，有passport嗰個射呢啲

單刀橫傳

帶多咗啦基華尼頓

食角球？

食角

咁明顯角球都睇唔到

球證角度未必睇到

輕鬆解圍

張憙延唔錯

光頭左腳上季開始勁左好多

球證咁遲先吹

上半場+2

中村唔好有事呀

今場幾好睇

理文拍傑志係好睇

HT 0-0

無乜起腳
但幾多靚key pass

港隊起碼要有個後備位

佢個位真係太多人
樂仔 傻邦 晉銘 大哥 計埋 WW 同埋入藉兵
好慘

actual playing time多，無妹下妹下
其實球迷要求好簡單，點解成日咁難睇

晉銘未有耐
東亞盃陣，抽起少爺、鞠盈智、羅拔圖，就有位塞佢入去

東網啲街頭訪問好無聊

8 隊其實得傑志理文做到呢個要求
東方同上年畜力都係比個波D 鬼搞掂佢

樂仔, WW, 光頭, 家蛋, 迪高, 龍, 選依6個就好喇

只能夠話唔缺人

專業級

世界級 宇宙級

播得太多，我覺得 OK

有啲簡單嘢，見熹延，畢頓都做到下，打個one two，俾波去遠柱
但東畜都唔做

呢個場仲玩咩戰術罰球
都唔知吹咗去邊

今年嘅龍
不過都同意係呢幾個

其實覺得巴拉克已經可以上 但冇passport

鵬

靚到

香港只有一個佳哥

收reus

斬叉燒都夠贏

一哥

牙一

一仔

中楣

一仔靚波

一哥靚到

每日關心天水圍飛馬超級外援狀況

31/10(六) 晴

陳晉一巴拉克搶新聞頭條，不了。

科蘭級數的罰球, 可惜唔入

基爾頓郁都唔郁

基華尼頓爭住射，讓俾亞哥射仲好啦

快d lan

唔明點解咁鐘意用佢

柒頓抽埋筋

差d

朱蛇契仔

揸住朱蛇個春 銀包

蘇沙
你都唔係背住龍門點倒掛呀老友

都幾悶下

一哥推前

飛馬唔開盤？

差啲

咁都漏咗

屌你咩
咁都接應唔到

加維蘭

成個組織靚到

一哥好fit下

趙X悟第一下俾得靚

冇人報波承受唔到風險掛

又唔入

理文77屌自己友

加路蘭都幾廢下

1 盧兆崎 [GK]
8 鄧子均
10 林嘉緯
12 盧均宜
16 鍾昇霖
17 周家樂
19 姚浩明
20 黃駿軒
21 黃晉軒
33 法蘭度
90 祖連奴

31 奧利斯 [GK]
32 李溢晉 [GK]
2 馬文軒
11 林學曦
18 潘子希
22 張家俊
55 基藍馬

係咪我錯覺 加維蘭把握力好似差咗

1 梁興傑 [GK]
4 胡晉銘
6 基斯
7 孫銘謙
8 陳曉鋒
12 黎格爾
16 羅振庭
17 陳柏衡
20 謝朗軒
23 吳文希
28 邵昀俊

13 陸平中 [GK]
24 羅境曦 [GK]
3 陳靜謙
5 郭子堦
18 李藹軒
19 波比
21 羅曉聰
22 法比奧
25 劉學銘
26 何家智

垃隊咁少人

臭力C仲係香港踢波

法蘭度係咪打中堅？

加維蘭d身位咁廢

大手交易喎 睇過

傑志好似無夾過咁

成日現錯位

悶和0-0

留名睇絕殺

點解可以踢得咁辛苦得黎又咁亂

唔知想做咩咁

呢場幾好睇

FT 0-0

基爾頓

屌你咩基爾頓

蘇沙嬲到

FT 理文 0-0 傑志

臨尾30分鐘好亂 wor

毫無章法

咁燈法 feel到小西灣有血案

裁判員: 廖國文

朱蛇：我個銀包唔點解開唔到

改用電子貨幣但發覺假嘅

你個嘢壞咗呀朱蛇

理文80分鐘後啲速率都跌得幾離譜

康城9-3事件2.0

基爾頓憑咩場場正選90分鐘

又比d 仔踢先，李藹軒好過吳文希好多啦下話，抵比人炒5:0

死全家

搵番個銀包有得揸住就得

上場無
問題係又唔知用邊個代佢個位
最似係彬仔

又09

無得揀啦，隊長

平中是無辜的

就嚟秒經

悶到冇人討論？

冇外援唔睇了

終於正式改到名

真係親生仔

你話5件貪平簽佢都算
廢咪放後備唔用囉

但仲可以成日正選同踢足

80分鐘打後條友已經不論進攻定防守都係踱步

法蘭度

飛馬嗰場講波嗰條友講得幾好 邊個黎㗎

比球員係雞精，球迷係龜苓膏券

聽得好舒服

今場為大家講波嘅會係睇體 ontv Sports 節目《#我很醜但我講足球 》主持「蘇雞」，同埋「大頭」。
btw大頭仲未到

好聽過大頭係度尻up 好多真係聽得好舒服

把聲夠精神
又熟書

真係 節奏又啱feel

咬字可以再改善 但係算唔錯

原來叫蘇雞 東網比佢講多d喇 又好聽又熟書

其實傑志中場都需要一個跑動多，夠硬淨嘅Box to Box球員嘅，類似嘅本地球員有樂仔同迪高，但傑唔會簽到一係粗粗地簽返Matt Lam

咁多個之中最平咪基爾頓

依個好過大頭好多

原來冇劉學銘

法蘭度好怪雞，咁慢仲想後場過兩件

呢度分析過
撕碎同朱蛇都咁重用佢點都有啲原因嘅

利申希望有個好啲嘅外援

不過其實諗諗吓佢都係正常講波佬level 係我地食屎食得太耐 一有d正常野食就好驚訝

蘇雞幾好，可惜出左街無得睇

平時聽慣左大頭阿叔式講波

朱爾頓=跑動版華道斯

蘇雞不嬲東網講開
係少講港joke 姐

低階版林柱機

上週已經講得唔錯

場波係咪悶到大家寧願討論講波嗰個 都唔討論場波

飛馬繼續延承催眠技能

屌 啱啱睇睇下訓撚咗

難得唔係大頭講

我都唔撚知兩隊踢乜撚

基爾頓=鬼佬版光頭
簽返光頭算把啦

係 個作用都幾似林柱機 又係三個中場中之中上落最多
防守搶波 進攻就帶生個波突破再分邊
樣樣能力都有啲但又講唔出最殺食係邊樣

今日牙鈍又係一啖砂糖一啖屎嗰種 偶有佳作
食阿哥斯達位搶波同埋一過四嗰球都幾靚
不過跟住就嘔血

蘇肇朗

不如以後都佢講算

9打9咁
飛馬對中場隱形，流浪對翼衛0輸出

大頭：sorry囉

下次尾場揾人係球場門口攔住，唔好俾大頭入去講波

傑志後衞羅梓駿賽後評球隊表現理想，但埋門一腳欠奉致未能鎖定勝局。他對自己第50次代表傑志上陣感開心，並期望未來有更多個50場。「羅梓」又指球場草地質素影響發揮：「睇落好綠，但有啲位都凹凸不平，好多波都到預計唔到。」

總監兼總教練朱志光稱，球場寬度偏短局限球隊發揮，亦指加維蘭和蘇沙的配合理想。「朱Sir」又讚揚小將趙聡悟下半場換入表現積極：「出嚟20分鐘，4腳波有3腳都有威脅，都開心見到佢帶得生啲波。」

理文隊長顏樂楓則對0比0賽果感滿足：「戰術上作出咗調配，最終都得到滿意賽果，繼續保持喺榜首都相當高興。」助教曾昭達表示，球員發揮不及上場大勝，當然兩場對手有很大分別，而且今場亦派出部分少踢的球員出場，故賽果屬合理。他又透露外援尼迪利回港後已完成隔離，但因狀態未足無緣上陣，而上場有好表現的梁嘉恆因有小傷，教練團不想冒險，因此今場將其收起。

賽事繼續閉門上演，有球迷在場外大叫「X你老X康文署」表達不滿。

場波悶到想訓

無左馬交球王贏唔到都合理

「朱Sir」又讚揚小將趙聡悟下半場換入表現積極：「出嚟20分鐘，4腳波有3腳都有威脅，都開心見到佢帶得生啲波。」

佢打中場中俾啲波幾靓

有無非藍區同非東方球迷聽日嚟大埔搵我

75%嘅波有威脅

支那仔

波樂無窮訪問貝鈞奇

我講緊傑總

靓

㨂錯殘體，sorry

大頭：唔撚係巴西國腳

唔係你傳嚟我傳去嗰啲國腳級

有咩人會揀錯殘體

之前吹到好大個炒飛狗去咗邊

隻炒飛狗呢
我真係想知我識高層多定佢識多

胡晉銘 1:0

手寫+老花
係咁上下

咁入

一打開就見到入波

睇唔到入到未喎

好波

孫明出波幾靚

佢之前係咪好耐無出場比賽？

上場後備換入

大頭把聲搞咩嚟，啱啱嗰場都唔係咁

上場後備入過嚟

係咪有講個撚字先

印象中佢係東方雪到呢

佢話唔係傳到咁誇嗰d國腳，冇話唔係國腳

何靜江：近十零廿年好少人好似黃良柏咁拎錢出嚟做獎金，真係好嘢

大頭：流浪簽咗兩個新外援，一前一後

其實係咪有利益衝突

貝鈞奇：舊年居然有業餘球會出嚟發聲話富力無資格，背後肯定有職業球會支持，我喺台上聽到都打咗個突

文希好波

屌法蘭度雞撚左佢啦

2:0

法蘭度雞得

Cls，貝老唔俾低組別球會代表表達意見？

連托布都唔撚夠班

提提大家十月金草莓呢場之後開post

流浪會輸比呢對飛馬

貝鈞奇：我地喺立法會帳目委員會俾人jer住，咪當好似執藥咁，逐樣執返好佢啦

簽勞列斯算啦

勞烈斯回家吧

低組別球會唔俾代球迷發聲？

貝老凍鴨都有嘅
贊助方面羅神油渣又有

文希上季有場賽前做訪問，都係無出到
今年要爆發了

09

都唔知點解會企喺嗰個位
咁慢就企深啲啦屌

不要看得自己那麼高

飛馬之前唔係好撐76勇架咩，點解唔簽返佢

反左面啦

點解呢？

見上場76勇都笑閪馬

鄧子君唔錯喎

鄧子均都唔錯

貝鈞奇：點樣去維繫球隊嘅資助者呢？大家群策群力啦，足總一言堂唔得嘅，一定有服務球隊嘅心。

丙組神射手

何靜江：全世界都唔會好似香港足總咁俾錢做直播嘅。
貝鈞奇：足總撥錢去做直播，喺世界上係比較罕見嘅，英超中超呀日職呀都唔係咁。

貝鈞奇：而家仲肯俾錢搞波嘅熱心人士，真係好難得。

即刻無晒期待感

鄧子均係咪弱智
推入四個人既人堆

推嚟做咩呢法蘭度

港甲料

差啲回傳出事
法蘭度要入本月金草莓11人了

菁英盃分組賽遇晉峰
愉園謹慎迎戰老對手

菁英盃B組分組賽第二輪比賽本周日（11月1日）舉行，愉園足球隊將迎戰「升班馬」、過往在甲組的老對手晉峰，雖然球隊今季首戰勇挫勁旅東方龍獅，但職球員對過往在甲組以至去季友賽晉峰都陷苦戰記憶猶新、不敢有一絲輕敵之心。

愉園在2018年至19年球季稱霸甲組，但在聯賽及盃賽決賽三鬥晉峰皆與對手激戰，即使取勝過程亦不輕鬆，去季升上港超後亦不下一次與晉峰踢友賽，其中一仗更錄得敗績，主教練鮑家耀亦表示對該仗印象深刻：「開賽後很短時間我們就落後、失了3球，下半場方爭取到攻勢，但最終只能入1球。」

「鮑Sir」認為晉峰球員有技術、有活力，只是經驗稍遜，初升上港超未跟得上對手的速度，惟來仗鬥己隊可能較有信心：「大家實力接近，相信晉峰球員會更有信心。在己隊而言，與同級對手交鋒就要更主動去進攻，備戰上我們也下了點功夫，若能取勝出線機會就更好。米基爾與查理史葛尚未達佳態，希望藉來仗助他們提升、以十足狀態對東方龍獅。」

後衛葉卓文回憶大半年前與晉峰的友賽時稱，當時意想不到對手會採前場壓逼踢法，措手不及下只能踢「守勢波」：「晉峰球員活力十足、球隊具組織力，相信來仗他們會力爭控球權，要留意對方外援速度高、盤扭好，身型或許不及去仗對手的洋將，但其技術可能更好，必需集中精神去防守。」

賽事資料
菁英盃分組賽B組
愉園對晉峰
1-11-2020 17：30 旺角大球場
閉門作賽 東網將會直播

Match information
Sapling Cup Group B
Happy Valley vs Resources Capital
1-11-2020 17：30 Mongkok Stadium
Behind Closed Doors
Live video available at 香港超級聯賽 Hong Kong Premier League 我撐本地波 and this page

#hvaafootball #hkpl #saplingcup #youngster

下半場+4

垃垃

每月選一個

都比人踢爆哂唔係大粒野啦
仲未肯公佈

FT 流浪 0-2 飛馬

49’ 胡晉銘
61’ 陳曉鋒

選一個有難度
選十一個真係無難度

波樂無窮 31/10/2020
嘉賓: 足總主席貝鈞奇

佢好似係講
唔係出面傳緊嗰d巴西國腳

1場國腳

雞左巴辛

自己攞黎

流浪定係晉鋒防線廢啲

「比賽狀態未足」

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

估撚到啦
羅神性格簽到D大粒野重唔鋪天蓋地宣傳

伍件真人上連登

賽後訪問 - 艾里奧

傑志全場與理文打成0:0，在菁英盃分組賽中各得1分，球隊守衛艾里奧賽後認為戰果合理，他說：「對手理文每季都有進步，今仗不容易應付，尤其是基華尼頓等不斷為我們的防線帶來麻煩，但最後我們都能化險為夷。」

儘管不是首次在斧山道運動場作賽，但艾里奧每次來到均會格外留神：「斧山道的場地偏小，這可能對防守方有利，但說到場地凹凸不平的情況，則形容攻守雙方的發揮。」下半場中段因應黃洋被調離場而戴上隊長臂章的他，分享防守線默契的重要性：「賽前我已經與新拍檔杜馬思不斷討論此球場需要注意的地方，結果我們與羅梓駿、陳晉一越見合拍，最終亦為球隊保持不失球。」

____________
Lee Man 0:0 Kitchee | FT

#心懷傑志
#wearekitchee

斧山道繼續係咁絕對唔適宜拎嚟踢(超聯)比賽
傳個地波都彈彈下 推個波又唔去

不過d草已經好左

⚽𝙁𝙐𝙇𝙇 𝙏𝙄𝙈𝙀

標準流浪 0:2 天水圍飛馬

天水圍飛馬上半場開賽僅6分鐘就有個入波機會，謝朗軒把握流浪守衛法蘭度誤傳衝前起腳，不過被門將快一步封位擋出。17分鐘，陳曉鋒遠射被對方門將接實。24分鐘，上場表現突出嘅孫銘謙同陳曉鋒撞牆之後車身抽射但角度太正。43分鐘，今場踢右翼嘅謝朗軒禁區邊避過對方守衛後射門但越楣而過，飛馬半場始終未能先開紀錄。

不過，下半場開賽4分鐘球隊就先開紀錄，孫銘謙開出角球，胡晉銘頭槌攻門被擋出，不過佢回身再射就入網，取得重返飛馬嘅第一個入球！62分鐘，飛馬再入一球，吳文希右路快放，先避過對方守衛，再交個靚直線比後上嘅陳曉鋒，「肥頭」單刀冷靜射入，為飛馬擴大領先優勢到兩球。其後流浪仲有攻勢，但球隊防守集中，最終保持不失到完場。

今季重返飛馬嘅胡晉銘第一次正選上陣就為球隊先開紀錄，佢表示相比入球，更樂見球隊進步，由上場到今場零失球顯示出訓練成果，全隊有信心下場菁英盃應付傑志。

最後，球隊外援已陸續抵港，但球隊依然會視菁英盃為訓練本地球員的機會，盡量給予陣中年輕球員上陣時間，新加盟外援會在聯賽第一場才正式上陣。

#菁英盃 #小西灣球場
#TSWPegasus #天水圍飛馬足球隊 #tswpfc #WeSucceedTogether

招牌怪風 主場特色嚟

流孚山刀手到先定巴西國腳到先

無問題，支持P仔

恭喜繼續客串中堅有好表現嘅沙普夫，喺周六（31日）「菁英盃」A組分組賽理文對傑志賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

「我覺得球隊嘅發揮愈嚟愈好，當然仲有好多地方需要再做好啲。身為後衞對於球隊可以保持清白之身都滿意嘅，但並唔係只係後衞嘅功勞，全隊充滿侵略性嘅踢法，前、中、後場有良好嘅溝通、互相諒解，先係關鍵。」沙普夫講出佢嘅睇法。

沙普夫亦特別稱讚幾位U22隊友，認為佢哋都依足教練團指示去比賽，亦都踢出咗理文嘅比賽風格，期望佢哋可以不斷成長。

對於連續兩場要客串中堅，沙普夫就話佢冇乜所謂：「都唔係第一次，踢防中或者中堅我都冇乜問題，最緊要係幫到球隊就得，我都幾享受踢中堅㗎！」

理文 Lee Man

感謝 仁和堂滴雞精 及 仁和堂 支持

相片提供：骰仔

【KICKERSPORT全力支持：港超聯新聞及直播中心】

#我撐本地波學人開埋IG~~~

【#KICKERSPORT】

恭喜替天水圍飛馬射入1球嘅陳曉鋒，喺周六（31日）「菁英盃」A組分組賽標準流浪對天水圍飛馬賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。

天水圍飛馬足球隊 TSW Pegasus FC

感謝 仁和堂滴雞精 及 仁和堂 支持

相片提供：震震

【KICKERSPORT全力支持：港超聯新聞及直播中心】

#我撐本地波學人開埋IG~~~

【#KICKERSPORT】

女足｜香港門神吳卓蔚台灣地標戰 難忘坐5小時火車作客：很特別
撰文：袁志浩
2020-10-31 21:05

香港女足守門員吳卓蔚8月落實外流台灣，然而因簽證及隔離手續，上月底才正式投入球隊操練。苦候超過1個月，阿Mi今日（31日）終迎來職業生涯首場比賽——為台中藍鯨於木蘭聯賽盃準決賽迎戰台北熊讚。

記者賽後透過通訊軟件訪問阿Mi，字裡行間仍能感受到這位女將的激動，「好期待、好興奮！原先有點擔心比賽狀態會跟以往有很大落差，直至出場熱身的時候，就感覺自己『上哂電』！」

中華台北女足世界排名比香港高出34位，本土聯賽水平固然較高，各隊會羅致外援、實力平均，競爭更激烈。然而比賽以外，當地女足賽事的配套也將香港比下去，「（官方）做好多網上宣傳，比賽又會有直播，還有球僮。」阿Mi如是說。沒錯，在香港就只有男足的港超聯會安排球僮，細節令兩地差距更明顯。

至於最令阿Mi難忘的經歷，就是球隊乘坐近5小時的長途火車，由台中基地到位於台灣東部的花蓮比賽，「香港很難得會有這樣的體驗，好特別！」她又提到無論在網上或現場打氣的台灣球迷，都十分熱情地支持球隊跟球員，「他們在現場大聲吶喊，令球員更出力比賽。」

助球隊逆轉勝 吳卓蔚：相信自己及隊友
回到場內，阿Mi在這場「地標戰」雖被對手「半傳半射」地笠入領先，但藍鯨最終在兩分鐘內連入兩球反勝。她指個人「零失球」的目標雖未能達成，仍會努力備戰11月7日對花蓮的決賽，「今場不是最好的比賽，但至少有一個好結果，希望冠軍戰做得更好。」

阿Mi若能助藍鯨贏得木蘭聯賽盃，將是繼張煒琪及韋婉婷後，又一位贏得海外錦標的香港女足成員。她強調自己肯定劍指冠軍，「相信隊友，相信自己，心態十分重要。會維持今日逆轉勝的那一團火，繼續全力以赴。」
From: 01體育

20201031台中藍鯨(Taichung blue whale) vs 臺北熊讚(Taipei Bravo!)-2020木蘭聯賽盃(2020MLC)第2輪第3場次

在阿爾巴尼亞落班的港足中場杜國榆，其弟杜國樑正於傑志跟操，傑志總教練朱志光表示，這名21歲中堅曾在傑志青年軍數年，現跟操逾一周表現不錯，有身型優勢，考慮將跟他簽約。

孫銘謙就指，教練團給予前線3人很大靈活度，亦自言希望繼續出任前鋒：「不用打左閘很開心，因為在前場失去控球的壓力較小，不用在後防般擔心，而且隊友都互相信任，肯傳球予鋒線3人去『哨』。」職業生涯首次離開教練馮凱文麾下，孫銘謙坦言對方與郭嘉諾的風格不同：「馮Sir給予自由度會大一點，但這裡的要求就很高，會有適當的壓力讓每個球員都想做得更好。」

飛馬教練文彼得對球隊能重回勝軌感到高興，但強調希望以菁英盃為聯賽備戰，現階段會讓年青球員更多上陣及調整陣容，勝負僅屬其次：「上仗之後都不斷向球員灌輸不能再失球，有入球固然是好事，但真的不想再失球。」他又指4名外援將陸續到港，但人選需留待會方公希，並預計郭嘉諾可在下月中回港。

胡晉銘取得自2年半前聯賽作客R&F富力的第一個入球，同時亦是其繼2月菁英盃代表東方龍獅對理文的一仗後，再次正選踢足全場：「的確要點時間趕上節奏，加上早前疫情停賽停練這麼久，的確有點吃力，但很開心能在球場上再見到大家。」他又指今場勝仗對球隊意義重大，保持零失球以外亦樂見死球及反擊有成效：「上場是有點不值，真的估不到賽果會這麼意外，我覺得我們過去兩、三個月的付出不應有上仗的賽果。」

流浪門將盧兆崎指，球隊仍在季初階段尚要培養默契，並相信待加入新外援後防守表現將會提升，又認為自己過去兩場表現只算一般：「雖然很開心可以重投比賽，但這兩場都不太滿意自己表現，因為有很多細節做得不夠好，未來要更集中。」教練賴嘉輝就表示球隊以菁英盃作備戰聯賽之用，會不斷試陣及演練不同戰術，所以表現或會有起伏。
From: 體路

迫害拜仁霍

呢個就係所謂既驚喜？

似係啦

BF連呢個人都爭唔贏

Bf 真係唔得

「我當然好開心啦！畢竟隔咗半年有多， 終於可以再踢番波。成為MOM都我係一種肯定，但最高興係見到球隊喺第一場大敗之後，今場可以贏番波。其實自己仲有好多不足，估唔到一踢番就可以入到波，總之係好開心嘅。」陳曉鋒咁講。

「當然我入嗰球，功勞就唔係我一個人嘅，係全隊嘅努力，特別係助攻畀我嘅吳文希。希望嚟緊可以繼續有波入啦！」喺62分鐘，吳文希喺右路爆咗一段，見到走咗個靚位嘅陳曉鋒，就傳咗個波入中間，陳曉鋒推順睇到定射入，替天水圍飛馬拉開比數到2比0。
From: 我撐本地波

牙凱唔開針

完場哨聲響起後，孫銘謙明顯心情不俗，和上仗落敗後的愁眉苦臉，形成強烈對比，他承認自己加盟天水圍飛馬後，獲球隊教練鼓勵要勇於進攻：「教練都話可以間唔中畀我轉下位置，咁樣嗰變化可以大啲，所以踢落都舒服嘅。」在天水圍飛馬主要負責進攻，比起以往踢左閘要兼顧防守，孫銘謙笑言放心得多：「前面失波，感覺上冇後面失波咁大鑊。」他覺得現時可以在前場摧城拔寨，盡情進攻，是自己最喜歡的位置。
From:

呢個早幾年踢港會好廢下
不過勝在後生

以佢呢兩場表現，證明以往放佢踢閘果個都戇鳩

BF 去左邊

周日(1日)輪到「菁英盃」B組4隊出場，頭場1500開波，冠忠南區和同東方龍獅喺大埔運動場交手。今場為大家講波嘅係「大頭」。

周日(1日)「菁英盃」B組分組賽，尾場1730開波，愉園會同普峰喺旺角場碰頭。今場為大家講波嘅除咗「大頭」之外，仲有第一次幫手講本地波嘅「樂比堅尼」。
From: 我撐本地波

聽日我幫手喺大埔場攔住大頭唔俾佢走

樂比堅尼，細細個就聽過呢個名

可以頂阿害

而家冇啦

冠忠南區首戰新升班的晉峰一度落後，幸下半場及時變陣收到奇效，最後時刻逆轉戰局。上任後首嘗勝利滋味的主教練列文，直認戰果能振奮球隊士氣。今仗遇上實力更強的東方，他表示要迎難而上：「球場上咩事都可能發生，好似之前冇人估到愉園會贏到東方龍獅。我同球員講，最緊要係自己交出好表現。」

冠忠南區今場除「子彈」夏志明刑滿復出，新加盟的葡萄牙中場柏度，完成隔離後已參與多課操練，有望披甲注入進攻新動力。同樣值得期待的，還有小將鄭進泓，「沙維」上屆首次踢「菁英盃」就經歷決賽的洗禮，這位19歲中場認為別具意義：「我覺得（決賽）係一個好好嘅經驗，希望可以帶落今屆『菁英盃』，令自己再踢好啲。」

東方龍獅上仗擺脫首戰落敗的陰霾，以5球輕取港超新軍晉峰，打開新季勝利之門。除狀態火熱的艾華頓外，東方龍獅變陣亦有不俗效果，教練團功不可沒，球隊總監兼主教練李志堅表示要嘗試不同部署，尤其希望了解年輕球員的情況：「復賽後都唔係好多時間去演練，我哋都要睇番第一場波嘅效果，跟住再去加強冋改善。」今日面對上屆亞軍冠忠南區，李志堅叮囑球隊要做好自己，避免不必要犯錯。

上仗小將王力威（Naveed）「起孖」表現醒神，踏入職業生涯第3年終於「開齋」，他直言過程絕不容易：「今年我嘅自信心不斷增強，踢法更簡潔，練波時表現都愈嚟愈好。」東方龍獅賽前亦宣布提拔曾外流葡萄牙學法的小將馬希偉至一隊，有望在U22適齡球員上有更大空間。
From:

是日「菁英盃」尾場兩支「青春班」火併，愉園和晉峰正面對決。愉園首仗補時階段連入兩球，爆冷擊敗東方龍獅，士氣大振；相反晉峰上場慘吞5蛋，仍未能敲響勝鼓，惟今仗有主力茹子楠及鄭璟昊復出下，誓要在愉園身上搶分而回。

愉園主教練鮑家耀賽前坦言球隊有參與上季復賽，加上擁有超聯經驗，理應取得優勢，惟上年曾於友賽不敵晉峰，「鮑Sir」提醒球員切勿輕敵：「預料晉峰會打穩守突擊，所以進攻上要表現得更好，包括埋門選擇同把握力。」上場對東方貢獻2個助攻的小將潘沛軒，直言是生涯最難忘一仗：「最後能反敗為勝非常興奮，由細到大踢波，第一次有呢種感覺！」今場兩隊均有很多年輕球員，「潘沛」認為雙方爭勝心不相伯仲，希望能踢出教練部署，全力爭勝。

晉峰今仗是9日內第3場比賽，陣中球員明顯未適應密集賽程，導致出現傷患潮，總教練何信賢亦感無奈：「至少三分之一球員都有受傷，包括林富貴手部骨折，同埋好多球員都拉親大髀後肌。」不過「何Sir」認為球員經過2場菁英盃賽事，已累積一定經驗，加上與愉園實力較接近，期望球員全力以赴，以便了解與港超球隊的差距。

晉峰上場面對勁旅東方，射門次數寥寥可數。主教練艾斯達維認為球隊前線起用大量年輕球員，惟他們經驗不足，難以應付對方一眾有經驗後防，希望今仗前場盡量保持控球，以及踢得更加進取。
From:

陳偉豪直播緊

陳偉豪：羅梓同阿龍初初踢港超咁嘅表現就咁有水準，佢地喺傑志受咗咁耐訓練，對於戰術理解係幾好嘅。傑志嘅青訓係成功嘅。夢想成班後生仔都無乜港超經驗，但係佢地一出嚟已經好唔同，因為佢地個底打得好。

陳偉豪：孫銘本身係有天份，係突出嘅，但係仲有好多嘢係唔識嘅

飛馬上仗半場連失五球，隊長兼門將梁興傑今場份外留神，向隊友多次提場，「阿Mic（胡盷俊）唔要人牆呀，你做乜嘢？」、「嚟啦嚟啦，踢走呀，X你老味！」、「拎住個波呀！咪俾人快開！」

今場主裁判是正職為警察的廖國文，他於去年曾在社交網站上發表辱罵示威者言論，令另外9名註冊球證不具名聯署表明「廖國文不代表我」。

廖國文的執法表現亦一直備受爭議，他在前季的護級大戰中，向凱景出示6面黃牌，最終令凱景反勝為敗，賽後更被凱景球員包圍。他今仗亦引來兩隊職球員不斷投訴，流浪林嘉緯及飛馬吳文希先後向球證表示對判決不滿，其中吳文希更稱「嘩！掂下都要foul呀？」流浪教練團亦在比賽期間向後備裁判員投訴，「咁都唔吹？Late tackle呀！」

天水圍飛馬主教練郭嘉諾因考取教練牌照而仍身在內地，由教練文彼得在場督師。他表示對於贏波感到開心，但強調勝負並非最重要，目標是以不失球為前題。對於法比奧今仗被貶後備是否與上仗大敗的表現有關，文彼得坦言「唔關事」，強調球隊一直希望透過菁英盃在聯賽開始前找到最適合的打法。
From: 獨立媒體

陳偉豪：我自己係流浪球員啦，但係我都唔覺得流浪青訓係搞得特別好嘅

個個都知 只有何老靜唔知

陳偉豪：我成日同Philip叔傾，問佢來季有咩方針，佢都係話搞好青訓，我又唔係好覺佢搞青訓喎。如果流浪係的起心肝要搞青訓嘅，就應該開始俾均宜、嘉緯、阿賴同大眼仔佢地幫手搞，流浪嘅背景比起任何會都更適合搞青訓。

張健峰：搞青訓，要整好左系統，最少睇7年，u11開始仲叫得到高水準

可能我太細個 想問下係邊位

呢度有人成日陰啲陰啲吹奏流浪同垃垃架

當年流浪強項係喺街場揾有潛質球員入隊

但而家有心踢波嗰班，應該細細個就去咗啲專業足球學校（車路士，石門嗰啲），流浪可以係街埸執到好嘢機會細咗好多

做咩講真話
佢兩個唔係好fd架咩

其實6-8歲開始要接受足球訓練

垃垃果套已經脫晒節

成日話流浪搞青訓好掂
點為之搞青訓先
比機會佢地落場就叫係？

陳偉豪：流浪有一個好大嘅問題，你話俾流浪嘅球員你係搞好青訓，你唔想攞冠軍嘅。如果你係一個流浪嘅球員，你係抱住一個咩嘅心態踢波呢？你俾唔到希望球員，球員就會有離心。莫生搞咗波廿年，扔咗八千萬都有啦，係咪值得拎返啲成績呢？如果單靠培訓球員去其他隊攞冠軍嘅，咁真係好可惜囉。

應該係以前執到幾件好嘢入到香港隊
所以啲人就推論流浪青訓好掂

預備組冠軍🏆

果班係最後一代體院 緊係勁

陳偉豪：我嘅出發點唔係要話邊個錯或者捧邊個，而係我眼見嘅問題。嚟緊你想更加年青人投身足球，而家開始做係唔遲嘅。青訓同青春班唔可以擺埋一齊講，但係可以並存嘅。

True

陳偉豪生於香港，從小接受青訓計劃加入體院足球部，直到1998年體院足球部解散後，他與體院隊友跟隨黎新祥教練加盟甲組球會流浪。

根本大豪係體院青訓出身
垃立執到好嘢，又話係流浪青訓產品

在1998年，因為體院移除足球為精英項目後，只有15歲的盧均宜只好跟隨教練拉隊過戶流浪青年軍

Ky lo 情況同大豪相似

林嘉褘就好似17歲先去流浪

根本垃立係善長執雞，執好多其他隊訓練出嚟嘅青少年球員，而唔係流浪自家青訓勁

截至2020-11-01 00:03

近年流浪青訓係差左，依個肯定嘅，但又未至於一直淨靠執到幾件好嘢掛
近年鄭兆均，徐宏傑依d流浪青訓出身上到大港腳，但之後再出唔到人確實係問題可能因為一度青訓外判左

羅xx: 流浪出好多青訓，上過中甲添

可唔可以話比大家知流浪既青訓有咩特點？

放牧式青訓 100個有1個標青之後就永遠攞嗰幾個出嚟認屎認屁

杜國樑都幾靚仔，靚仔過佢呀哥，仲要成1.9m高

兼職model黎？

好似年輕版黃洋

CLS *PYRO AND FLAIRS* AS TSW PEGASUS GET THERE FIRST HK SAPLING CUP WIN | 標準流浪 vs 天水圍飛馬

好似係港超突然咁多靚仔

痴撚線

咁我J曹總得啦

講真教練球員投訴球證每場都會有
太focus喺廖國文身上小題大做訴諸情緒就真係有啲over咗

頂爛市 貪d後生仔平又聽話

再扮自己用好多幻幻

傑志自復賽後已沒為洛迪古斯註冊，也不再為他提供住宿，近日這位前港超金靴已轉隨友會操練，尋求落班機會，不過總教練朱志光稱雙方仍未解決合約問題：「我看可能要打官司。」

五星茶餐廳任食

丹尼訪問
有無wow到

都係郭蛇

東方龍獅今日3時在大埔運動場上演的菁英盃B組分組第3輪，鬥或有葡援柏度登場的冠忠南區。東方在菁英盃分組賽首輪爆大冷不敵愉園後，上仗藉翼鋒艾華頓連中三元，加上小將王力威梅開二度，以5:0狂數晉峰，艾華頓賽前表示：「球隊吸取前仗補時連失兩球致敗的教訓，遵從教練團部署下大勝兼首次為球隊中三元，打開勝門的同時，要專注準備對南區的硬仗。」中堅基頓受傷料缺陣，由梁冠聰頂替。南區在菁英盃揭幕戰驚險以3:2反勝晉峰後，有差不多一周時間準備今戰，新加盟的葡萄牙中場柏度亦已投入操練，主教練列文相信柏度可提升球隊中場實力，前鋒夏志明也停賽期滿。

愉園同日5時30分在旺角場上演的尾場對晉峰有新加盟的尼日利亞前鋒羅拔奧度候命，前曼聯青年軍查理史葛也可能登場。
From: 蘋果

影響深遠：失業港腳難維持狀態
2020-11-01

財力豐厚的富力最終決定棄戰港超聯，除令本地頂級聯賽自05/06球季後再次只得8隊角逐，以及不少球員難在短期內落班外，還影響到香港足球代表隊暫定明年初出戰世界盃亞洲區外圍賽復賽的兵源調動。

武漢肺炎疫情下，亞洲區的國際賽自今年3月開始便停擺，亞冠盃至今僅完成西亞組別分組賽，東亞賽區本月重啟分組賽，決賽延至下月上演，至於今年的亞協盃受到疫情等因素影響，亞洲足協早前宣佈腰斬。

國際賽賽期自疫情爆發便停擺，當中亞洲區外圍賽目前仍未有確實復賽日期，據報最快要視乎疫情能否受控，保守估計要明年初才有望復賽。擁有多名港腳的富力棄戰，球員如未能在短期內落班，保持比賽狀態，或影響到明年初獲召的機會。富力陣內除有基奧雲尼、羅拔圖兩名港足入籍兵，還有馮慶燁及徐宏傑等，另外，富力的混血兵謝家強居港滿七年後，早前已申領特區護照，如今年內可以領取便能代表港隊出戰，只是富力此刻退賽，如以上的港腳未能落班，恐影響入選機會。

雖然基奧雲尼及羅拔圖已屆37歲，但季內表現穩定，當中前者於前線擁有相當不俗的保護皮球能力，如他缺陣勢令港足主教練麥柏倫在攻擊球員上少了選擇。
From: 蘋果

周末專題：盧均宜減薪流浪 羅港威轉戰甲組 富力遺孤窮追不捨
記者：曾雁平

由國內地產商富力贊助的港超聯球會富力，復賽後未有盃捧，高層憤然退賽，二十多名職球員頓成苦主。前富力隊長盧均宜表示球隊在沒太多先兆下退賽，部份隊友仍與球會洽談賠償，自己則選擇盡快解約，延續球員生涯。前富力翼鋒羅港威斥球隊在距離新季只有十多日決定退出，隊數減少，球員落班困難，前景徬徨下暫將計劃轉戰甲組。苦主窮追富力賠償，也不捨離開球壇。

在香港上市的富力於16/17球季獲邀「空降」港超聯，初以培訓本地球員、植根香港為名，可是近兩季組軍方針改變，班費加碼至每季5,000萬港元，目標亦改為爭標，甚至希望代表香港出戰亞洲球會賽。參賽四季，班費達1.3億港元的富力在疫情期間曾拒復賽，惟最終同意參加，可是利安高、梁諾恆及林嘉緯等離隊或不獲續約，兵力大減。

距新季僅11日無情宣佈退賽
原先富力在聯賽排首位，可是復賽後只交出2勝2和1負，足總盃決賽則不敵東方龍獅，最終四大皆空；上月14日，富力即公佈退賽，當時距離新季展開只有11天。

二十多名仍與富力有1至2季合約的球員，未獲球會接觸商議解約賠償，故決定到足總求助。消息指，富力在球員到足總求助後，終逐一與職球員聯絡洽談解約，當中部份為免受拖延，故接受解約條款，惟更多未能取得共識，可能要透過仲裁解決餘下合約賠償問題。

36歲盧均宜三年肥約夢一場
從傑志轉會的盧均宜指富力這幾季投放很多資源，球員待遇有所提升，也增加聯賽的競爭性，且為本地球員提供到中甲，以至中超落班的橋樑，像陳俊樂及梁諾恆有機會由港超轉到中超及中甲落班。36歲的均宜說：「富力最終退出，最大原因相信是成績遜預期；球會投放多，成績變得重要，但未能捧盃。其實停戰期間仍有招兵買馬，亦有青訓計劃，可能知道新季未能在廣州作主場，加上成績未如理想，令高層灰心而放棄。」他指出疫情後，梁諾恆、白鶴、利安高、林嘉緯及羅港威等因不同原因離隊，實力受影響，且只有兩星期備戰復賽也不足夠。

獲悉富力可能退賽後，這位前足球先生在社交平台貼文：「每日都唔知聽日發生咩事，食咗先講！點嚟點去，冇嘢難到我。」似乎已感覺到富力將撤離，但富力球員只從傳媒報道獲悉退出的消息，未有球會職員跟進賠償。

已重返流浪且大幅減薪的均宜說：「球會處理退賽確實不理想，完成復賽便散班，距離新季不足兩星期，對球員來說很突然，怎落班呢？聯絡富力職員又有困難，到上星期終有點消息，便盡快商談解約返回流浪。始終年紀不輕，想繼續踢便不能等太久。其他球員去向未知，可能要時間處理。自己球員生涯後期能夠獲富力開出條件很好的三年合約，幫了自己不少，奈何未能去到最後。」消息指，富力正嘗試安排華將轉到其他港超球會，伊高沙托尼等外援也在國內尋找機會，至於基奧雲尼、謝家強及林志堅等高薪球員仍要時間解決餘下合約賠償。

28歲羅港威沒想過無球可踢
另一位苦主、翼鋒羅港威回想前季從東方外借到富力，當時條件不是首要考慮：「加盟富力是想多點出場機會，見識一下國內足球環境，在富力操練確實感覺不錯，設施等硬件比香港好，感覺較香港更專業，至於條件較原先合約高2至3成。」港威在復賽前以短約重返富力，希望助球隊減輕兵源不足的問題，當時球會有提及如球隊在復賽奪冠可能會傾談新約。可是港威復出戰上場不久便重傷退下火線，富力冠軍夢最終也未圓便退出，那刻感覺灰心無助。他說：「聯賽失冠後，球會很快便決定退賽，球員沒時間找新球會，港超又少了一隊，好多隊友還有合約，球會是否應負點責任？現一下子二十多人無班可落，隊數又少，落班難度更大。」

這名前港腳為求延續球員生涯並不介意減薪，可惜事與願違，今季可能要轉戰甲組。「自小喜歡踢足球，沒理由現階段放棄，這個年紀，沒想過28歲便沒球可踢，完全想像不到，自己不是沒能力，無奈時間太倉卒，隊數又減少，沒辦法。但會保持操練。港超只得八隊，球市又不太好，惟有先踢甲組。」羅港威說。他指出富力這兩季為成本地球會，增聘本地球員，但富力初來港參賽，給球迷感覺確實是擁有特權，但對球員及球市是好事，始終多一隊便有機會聘用更多球員，現在突然退出，犧牲球員，他無奈指本地球圈生態就是如此。
From: 蘋果

守和傑志後，理文助教曾昭達坦言球隊發揮沒有較上仗大勝天水圍飛馬時好，因後者與傑志的實力有所差距，但他認為球隊的年輕球員在應對壓力時可以做得更好。不過，他也承認球隊在作出輪換的情況下，整體發揮和防守方面皆做得不俗。

傑志主教練朱志光則認為兩隊最終打和是正常的賽果，但由於場地較狹窄，未能創造出更多的空位，對兩隊發揮都有些影響。至於獲克羅地亞班霸薩格勒布戴拿模邀請試訓兩周的陳晉一及巴拉克，朱志光透露需等疫情減緩後，兩人才會前赴克羅地亞。
From: 大公報

東方實力明顯在南區之上，今仗可望乘勝追擊，再奏凱歌。
From: 大公報

可能知道新季未能在廣州作主場，加上成績未如理想，令高層灰心而放棄。

參加得香港聯賽，就預左要喺香港踢咖啦

暫代督師的飛馬教練文彼得透露，主帥郭嘉諾料在兩周後返港歸隊。

今午兩場菁英盃B 組料有新兵登場，愉園主帥鮑家耀稱，曼聯前青訓中場查理史葛已回復七成狀態，該可上陣，但另一新兵羅拔奧圖未完成體測，無緣候命。冠忠南區的葡籍新援柏度，可在今午對東方龍獅候命。
From: 明報

打官司

開頭為咗加入港超咪應承係香港做主場
之後就得寸進尺要返中國做主場

青訓成才率係咁架 la, 一批出到一/兩個大港腳都難，其他隊上位大港腳都唔見得多好多 la
傑仔初中打籃球，2011年入流浪u隊，2017上大港腳，垃隊近年成功例子, 外判加青訓教練走左後就出唔到人，之後估計要等下幾年

你已被羅xx負皮

投訴佢嘥電

From: 愉園fb

上仗球隊以五球大勝晉峰，而擔任中場的U22球員奧利華稱上場球隊重回勝軌後，信心大增，有望明日一戰再下一城：「上場球隊同心協力致勝，全取三分，聽日場波我哋會做好準備，希望可以再袋三分落袋，以小組首名出線！」

From: 東方龍獅fb

全部唔見哂

傑志一年出到四個 wo
更何況除左傑仔同均仔邊個關垃垃事？
禾國都係傑志架

用你套理論飛馬青訓都好成功

太陽飛馬當年青訓係幾好，如果數出到人上港超既
陳凱柏/于楊/周衍丞/張憙延/陳港斌/胡晉銘
陳晉一（計半個)
依家少了

咁垃垃咪得傑仔均仔

呢班係流浪真青訓，定係去到十七十八歲先加入流浪？

和仔: 公平咩?

仲有約但唔提供住宿

美斯向和叔致敬

段新聞無講幾時完約，又無講幾時開始無提供住宿

要多啲資料先知乜事

截至2020-11-01 12:30

藍月亮之下，年輕一代嘅舞台

From: 港超聯fb

高美斯呢？

睇返陳偉豪條片，佢講得好清楚
佢話傑志青訓出嚟，對戰術既理解都好充分，羅梓阿龍甚至阿凱，都係好好夾既球員
佢用自己做例子，係南華最後幾年拍賣菜兄弟，雖然佢哋已經踢左幾年，但係對戰術理解仲係麻麻，要好似控制機械人咁叫住佢哋，跑去邊度，跑幾多步，用咩速度跑，不停咁叫住
但係去到夢想，拍住龍仔羅梓，佢哋初初踢港超，但係好多野本身佢哋都識，你提佢一兩次佢哋已經明你想點，因為佢哋基礎訓練做得好

我覺得流浪用好多青年球員，肯定係好事，但係除咗個別兩三個天份高既球員彈出外，其實大部份都失敗居多，相反傑志量產到一批有質素既球員，對成個圈先係好事

From: 冠忠南區fb

今午兩場菁英盃B 組料有新兵登場，愉園主帥鮑家耀稱，曼聯前青訓中場查理史葛已回復七成狀態，該可上陣，但另一新兵羅拔奧圖未完成體測，無緣候命。冠忠南區的葡籍新援柏度，可在今午對東方龍獅候命。

Nigerian angery

尼日利亞國家隊

比機會出場同青訓永遠兩件事
不過有人永遠睇唔到

嫌人貴
講唔掂數
又唔想賠錢想玩嘢踢人走

其實會唔會係關場地問題事呢？就算你有戰術概念去灌輸俾佢哋，但訓練量不足令球員唔能夠通過訓練佢理解。

再加上傑用D過巴塞套戰術，近年就用DV7

有場一定好過無場
個問題在於你有無 program 去教人

真青訓
廖澔弘真心幾勁 而家踢沙田

陳偉豪講緊禾車場波

佢只係講堅sir子弟兵踢咗幾年後去南華，對戰術理解都係麻麻，無講控制機械人就係賣菜兄弟，反而講控制機械人似係講緊夢想班𡃁仔

Tiger?

其實都大獲 職業賽場教練係教點樣as a team咁踢
但香港好似仲學踢波咁

【港足．短說．梁嘉恆】不惜一切挽救生涯 澳門球王的放手一博
撰文：袁志浩
2020-11-01 10:44

有人道「人生就是一場賭博」。

對球員來說，沒有東西比職業生涯來得更重要。來自澳門的理文前鋒梁嘉恆，為根治左腳舊患不惜在疫情間來回港澳兩地、犧牲56天的自由，終為自己換來轉機。

這次他博贏了。

繼去季港超煞科戰首度「戴帽」，前澳門足球先生梁嘉恆新季首戰只踢了45分鐘，卻交出1入球兩助攻。

速度、突破、走位、入楔瓣瓣有，難怪網民都寫道：「馬交（Macau譯音）球王回來了！」

難忍舊患折磨 但我必須成為榜樣
可是若時間倒流到一季之前，這個結果任誰也意想不到。

擔任中鋒的嘉恆2012年被剷傷，左腳腳腕骨裂，但當時手術效果欠佳，腿內螺絲與肌肉長期磨擦，使他近年做急停、轉向等動作都變得不協調；練習或比賽過後，更痛得難以走路。

舊患對他來說是負累，加上前季季尾觸傷右膝十字韌帶，嘉恆憶述當時已做好最壞打算：「右腳傷勢會隨時間康復，但我知道若不徹底根治左腳，往後連日常生活都有問題，更何況是再踢職業？」

整季養傷使嘉恆身心俱疲，全賴家人一句說話令他覺醒，「家人跟我說：『澳門出產很少職業足球員，你當初這麼辛苦去香港發展，也踢了這麼久，應該珍惜。」

澳門足球環境比香港差，嘉恆的成功在後輩眼中別具意義，一舉一動牽連甚廣。他擺出一副認真的表情說：「若連我都放棄，澳門很多球員也會仿傚。」正因這份使命，他咬緊牙關，「長抖」至今年3月復出。

不惜隔離兩個月 只為挽救職業生涯
然而當嘉恆收拾心情重新出發，港超又再因疫情而停擺，復賽無期下他趕及金巴（港珠澳大橋乘穿梭巴士）4月初停駛前返澳，展開漫長的隔離生活。

每天在酒店望着飛機升降，自己卻逃不出四面高牆，嘉恆坦言透不過氣來，「做運動、打機也花不掉一日的時間，與世隔絕兩周後，我就像不懂交際。」

偏偏惹人厭的隔離生活，他前後經歷了四次。7月中嘉恆按球會要求回港，誰料香港爆發第三波疫情，政府在他抵港後數日便封閉球場，兩周隔離頓時變得毫無意義。

「完成隔離的那一刻，我已下定決心再回澳門，那怕有後果、或要再隔離多久，因為有一件很重要的事我必須去做。」原來這跟嘉恆的左腳傷患有關。

這些年來他雖獲球會悉心照顧，奈何物理治療師亦要處理其他隊員的需求，資源始終有限。此時嘉恆卻在澳門遇上一位按摩師，為他以中醫角度分析，疏通左腳經絡，困擾多時的腳患終有改善：「能感覺到自己身體在改變，能承受愈來愈多的訓練量。做動作也不再『夾硬』來，省了力氣。」

為了療傷患，嘉恆在8月頭再返澳，當時他曾想過不再回港，「始終在香港跟家人分隔，生活條件及安排上也有問題，住得不太開心。」最終他考慮到合約等問題再度回港，前後花費兩個月時間隔離。

然而或許就如澳門予人「賭城」的印象，嘉恆認為自己放手一博，最終「有賺」：「可能有人覺得我傻，但結果證明我押對了注。」

重拾最佳狀態 「數據不會說謊」
遇上貴人療傷，嘉恆的確幸運，但表現上揚絕非僥倖。這半年來他一直加強鍛練手腳協調，才可捉緊球隊外援尼迪利短暫離隊的機會，展示最佳一面。

他笑言現時是自己投身職業以來的最佳狀態——就連上落樓梯都自我感覺良好，「以往因左腳是重心腳，射波對我來說是障礙，只要求自己走位入楔或撞牆就算。現在這都不成問題，上場鬥飛馬踢半場更已衝刺10次，等同過往踢足全場的次數。」

克服傷患是職業球員的難題，能踢出比之前表現更是難上加難。

來港已6年，不看重個人獎項的嘉恆早已完成當初訂下的目標——做個有正選、有波入的華人前鋒。他視今次「康復」為轉捩點，希望可健康地延續生涯，未來到東南亞或內地等更高水平的聯賽發展，展開另一場賭博。
From: 01體育

如果陳晉一計半個，咁胡晉銘都要計半個啦，佢係踢南華先，張X延係南區先嘅

所以佢咪話流浪根本唔係做緊青訓

Tiger都係傑青訓

1 葉鴻輝 [C] [GK]
8 李嘉耀
9 盧卡斯
10 辛祖
11 艾華頓
17 梁冠聰
18 鄭子森
29 奧利華
32 亞歷斯祖
33 艾華度
88 利馬

26 廖富源 [GK]
6 翟廷峯
16 梁振邦
23 黃威
27 陳浩瑋
30 黃梓浩
55 馬希偉
77 王力威

1 蔡子濤 [GK]
4 川瀨浩太
6 列文
7 史提芬彭利拿
11 佐佐木周 [C]
13 陳廣豪
18 積施利
20 比圖
22 鄭進泓
26 陳凱柏
34 陳港斌

25 汪宁智 [GK]
29 謝德謙 [GK]
7 柏度
8 劉浩霖
12 許宏鋒
14 夏志明
19 史提芬

裁判員 : 陸建燊
助理裁判員1: 孫銘琛
助理裁判員2 : 周漢輝
後備裁判員 : 黃寶陞

釋放陳肇鈞！

又有廢港斌睇

一線中場劉家銘宜家踢緊邊隊？

2個7號

足總網改返 柏度係10號

直播好似見到你？

謙爸係咪到聯賽先有機會踢

唔出子濤唔夠u23

梁大佬禁區手球都冇12碼

打籃波？

大頭懶勁咁講球例

碧基都冇啦

手球都有得講一唔一致

屌佢老母大鳩頭話唔講判得岩唔岩
最緊要一致
傻撚左呀？

尋日佢又叫拍擋唔好批評球員 真係好有香港講波佬特色 唔可以批評任何野

成班東方球員發夢
要辛祖返到中堅位包

南區肥彭1-0

明明佢平時最鍾意屌球證

劇透

但係佢自己成日批評人

一致姐係我可以係自己禁區拍返一次？

未來人

廢老靜垃立的新衣

佐佐木衝晒入禁區都唔重射？

等一分鐘先覆post啦

一致就得

唔好牙

比圖好彩。。。差啲那野

// 假如球證出現技術犯規，抑或考核員動議，甚至球迷出現很大迴響，記律委員會馬上啟動審核機制，賽事很大機會擇日重賽。 //

重賽吧

東方日報啲足球專欄作者
通常每個都會用球星名嚟改筆名
E.g. 蘇斯黑柴
樂比堅尼係改自羅比堅尼(Robbie Keane)

慘 場場都傷

KamKang Ho 據未經証實消息，洛，傑恩怨起因是疫症初期，傑志以沒有賽事為理由要球員減薪，但球員認為冇比賽不是球員唔想比賽而是因為社會環境做成，所以不答應減薪要求，事後會方不安排該球員操練等等迫使該球員自動解約？

屌你訓左咁耐個球證都唔吹

當「東南海盃」無到

艾華度想殺人

M子好上鏡

大鳩頭都弱智
王力威開界外唔過頭都屌艾華頓

黑衫?

話人太近 太近就難d唔過頭？

老鑑9 up定真？
要打官司睇証據了

佐佐。。。

唔知東方踢緊乜

街場freestyle

賣菜仔打中堅真係好好笑

內傷啫

太遠唔黎睇

肥馬斬得好靚
差少少

踢到咁閪叫老細科水買人先有說服力嘛

因為冇我

踢咗30分鐘都好似踢緊街場咁

而家東方爆煲仲大鑊過畜力

垃垃見軒仔咁傷係咪可以炒佢啦？ 怕冇經費養佢

東南海盃四強幾時踢

養住咁多人其他隊點食得晒

打交未

垃王聽到Kelvin有冇打冷震

等睇簽sean, 志堅

屌足佢咁多年啦

球迷屌球員就唔撚得 球圈需要鼓勵同正能量
然後自己就場場屌球證

陸建燊今日啲執法有啲問題

場場都話自己上過足總球例講座

好撚悶

支持藍區都有個限度

踢咗一場

即刻走佬

肥彭扮no look pass比左對手

每月金草莓如果有得揀球證
陸建燊都可以考慮吓

東方辛祖1-1

會唔會太容易入波？

跳得高到

又係角球
悶唔悶d

辛祖易到

香港波角球圍住個龍就得

跳得高 頂得幾靚

裂紋廢到

平時唔見佢跑得咁快跳得咁高

香港波一人坐一行都得 唔明有咩問題

HT 藍區 1-1 東方

真

ask 康文署

又播呢段港實測

睇到識背

換下片都好吖

明明有新片

你哋真係會睇埋

下半場開波

通常都好睇過場波

港實測>>>>>藍區

呢d時間緊係去廁所啦，我先冇咁無聊睇呢場野

奧利華都唔差

旁證

艾華頓紅啦頂

Lucas

仲要打頭

做開狗覺得扑頭冇問題

好彩有得打返中場
再繼續打閘又一個球員毀喺av堅手上

東方艾華頓2-1

今次好準時喎

風水龍

計準晒

我叫你風水龍

呢2隊都冇乜睇頭
都係等睇陣間果場

開新po呀

東方辛祖3-1

辛祖輕鬆到

OK

覆post時間岩岩好

其實你嗰個位會唔會比d廣告板遮左

34頁 #836張相好似睇到晒

嗰張相好似未有版？

藍區踢緊乜撚 仲衰過ricky 嗰陣

艾華頓報應啦

域奇是磨菇的

艾華頓fc

冇我喺度啲運真係差啲

出柏度未呀

精液盃都踢到傷晒聯賽開返唔駛玩啦

藍區新外援買番來做花瓶嗎

飛馬又贏

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (10)

你喺度會好啲
仲有可以俾黃威出吓啦

新外援咩位

4:1

東方大佬4-1

56k？

廢到

賣菜仔咁都有波入

打交吧

Pedro Mendes: filho de puta上錯賊船

柏度應該換緊衫

專登㗎

終於出柏度

馬希偉來了

堅縮難得肯換新人

愉園獌狗仔正選

奧利華呢幾場幾好
有passport 未

今日大佬fit喎

要睇了

台仔
呢下黃得啦

咁都唔俾牌

有
佢上季頭半季無passport唔當得本地 借咗去深水埗

佢踢咩位

我要入場睇波呀

我要入場睇波呀

手足好波

陳浩瑋平行時空會唔會已經兩黃收皮

中場

其實都唔係得老鑑講
講咗好耐

水彈都變水蛋了

你要入場睇波呀

瞓咗一陣，藍區新鬼柏度踢成點？

馬希偉護波幾好

好靜

冇料到 防守散步 進攻好慢 帶兩下就鳩傳

意識好好

1001